<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Странное on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Странное on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2010 23:58:35 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>О завышенных ожиданиях и суровой реальности, их разбивающей</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/03/08/793/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2010 23:58:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/03/08/793/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Рассказываю со слов жены. Происходит нечто странное. Уже трое бывших (или шапочных) знакомых просили привезти им электронику из Штатов. Бывших – это, например, подружка из пионерского детства, встреченная в Артеке, переписка с которой заглохла лет 12 назад, если не больше. Проходит это по одному сценарию – человек объявляется на Одноклассниках, заводит заговор, пятое-десятое, а потом, - «а ты можешь привезти мне ноутбук/фотоаппарат/цветочек аленький?». «У вас там сильно дешевле получается, а я тебе деньги отдам, когда привезешь».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет, ну серьезно. Одно дело уважить просьбу давнего друга. В конце концов, зачем вообще нужны друзья, если их не баловать иногда? :-) И то возникают вопросы, как впихнуть шмат высокотехнологичного пластика в чемодан и не забыть любимые трусы в горошек. А тут я и не знаю что ответить. Люди, вы вообще понимаете, о чем вы просите?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WTF</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/12/16/395/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2008 10:30:55 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/12/16/395/</guid>
      <description>forum.privet.com:
 Большая компания, сотни тысяч серверов, десятки датацентров потребляющих мегаваты электроэнергии.
Озаботился тут как-то Очень Большой Босс (ОББ) тем, что вентиляторы у серверов впустую воздух гоняют, вносят свою лепту в дело глобального потепления, так сказать. Указ издал - чтоб все сервера до конца года использовали CPU на 42% как минимум - и баста. У ОББ масса починенных - сами из себя Большие Боссы и Боссихи (ББиБ). Дипломы MBA, и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDC: Отзывы о Windows 7</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/10/28/370/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2008 22:07:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/10/28/370/</guid>
      <description>Почитываю отзывы о показанной на PDC Windows 7. Нахваливают. Боже, и эти же самые люди ругали Vista. Куда катится мир? :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цитатка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/09/29/342/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 14:16:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/09/29/342/</guid>
      <description>С forum.exler.ru:
 Поясняю - прямой угол плоскости одной точки - это такой угол (в частности) , для которого выплняется условие равенства одного n-мерного объекта, получающегося ЕДИНСТВЕННО пересечением двух одноразмерных объектов одного порядка и оба объекта пересечения не относится к данному углу одновременно, которые выше порядка объекта угла ровно на 1 единицу, другому объекту одного с углом порядка размерности, получаемого ЕДИНСТВЕННО пересечением двух одноразмерных объектов одного порядка и оба объекта пересечения не относится к данному углу одновременно, которые выше порядка объекта угла ровно на 1 единицу и эти 2*N объектов должны быть НЕ РАВНЫ между собой (как частный вариант - все 4 объекта НЕ равны между собой).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не дам хохлам заработать!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/08/14/333/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 22:00:08 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/08/14/333/</guid>
      <description>Супруга рассказала забавное. В Редмонде есть «русский» магазин. Стандартный такой: гречка, селедка, халва, хлеб и все такое. Зашла она туда за творогом и чем-нибудь еще по мелочи. За ней в магазин заходит ещё одна покупательница и начинает что-то там себе выбирать. Доходит до гречки, внимательно рассматривает, а потом спрашивает хозяйку: «А у вас украинские товары есть?» «Да, есть украинские, есть из России, есть из Болгарии» - отвечает хозяйка. Пауза. «А сама ты откуда?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долгое молчание</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/05/06/309/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 23:42:13 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/05/06/309/</guid>
      <description>Я прошу прощение у читателей за долгое молчание. Оно связано с двумя вещами. Во-первых, вначале марта у меня случился неожиданный проект в новой для меня области, реализация которого отнимает много времени и закончить основную его часть нужно непременно до середины мая. А во-вторых, наше любимое украинское консульство в Сан-Франциско умудрилось потерять наши с женой паспорта как раз перед поездкой домой, чем основательно подпортило нам планы. Общение с консульством хотя и очень увлекательно, и крайне полезно для наращивания уникального жизненного опыта и толстой, нечувствительной к разным жизненным мелочам кожи, но при этом совершенно неконструктивно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Москве коты зарабатывают больше 300 долларов</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/08/304/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 22:18:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/08/304/</guid>
      <description>Не могу не поделиться. Это просто праздник какой-то:
 &amp;hellip;У меня есть один знакомый из Вашингтона, который тоже пишет про роскошную жизнь в Америке типа - буду голосовать за Буша, он мне 300 баксов прислал и еще 600 обещал, про пособие&amp;hellip; У нас это история про Жирика. В Москве даже кот зарабатывает больше. На стоимость своей квартиры, я в NYC могу две купить и содержать их лет десять.
Поездку за лучшей жизнью я переболел еще лет 20 назад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Задав вопрос, не забудьте выслушать ответ</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/06/303/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2008 22:00:52 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/06/303/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не так давно приходит письмо с вопросом и довольно длинным уже шлейфом ответов и форвардов. Вопрос &lt;em&gt;(мой вольный перевод)&lt;/em&gt;: «Как в расширении для WinDbg определить разрядность кода в 32-х битном процессе, запущенном под Wow64?» Я в вопросах разработки плагинов для WinDbg не в зуб ногой, но все что касается Wow64 так или иначе касается и меня тоже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сканирую «простыню». Первый же ответ на оригинальное письмо говорит, что команда «.effmach» позволяет переключаться между 32-х битным и 64-х битным кодом. Ответ автора вопроса не устроил, и она предположила, что для определения разрядности кода можно сканировать заголовок PE файла. В таком виде это письмо попадает ко мне.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признаки чокнутой теории</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/03/09/296/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 22:56:47 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/03/09/296/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.astronomy.ru/forum/&#34;&gt;Астрофорум&lt;/a&gt; и, в частности, раздел «&lt;a href=&#34;http://www.astronomy.ru/forum/index.php/board,2.0.html&#34;&gt;Горизонты науки о Вселенной&lt;/a&gt;» - одно из тех мест в интернете, где походит фронт непримиримой борьбы между приверженцами альтернативной физики и сторонниками классического её варианта. Спор идёт про отдельные аспекты и всю теорию относительности целиком, про различные теории гравитации, про происхождение Вселенной и всё такое прочее. Особую прелесть всему этому придаёт то, что не смотря на вменяемость большинства участников, среди них попадаются совершенно безбашенные деятели, выдвигающие самые невероятные теории.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinosource</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/03/05/295/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 18:16:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/03/05/295/</guid>
      <description>Просто наблюдение: если код .DLL, вылетающей с ошибкой доступа (Access Violation), находится в каталоге с именем «Dinosource», то его проще исправить самому, чем найти владельца этого кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отличный совет</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/01/25/283/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2008 16:53:11 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/01/25/283/</guid>
      <description>Только что получил чудесный комментарий в ответ на вопрос по хороший курс лекций по C# для непрограммиста. Орфография оригинала сохранена. Выделение моё:
 Как насчёт того, чтобы почитать MSDN Library? :)Настоятельно рекомендую иметь у себя Offline версию. Ибо, ИМХО, удобнее. Очень актуальной будет &amp;lsquo;MSDN Library for Visual Studio 2008&amp;rsquo;:
http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?familyid=6FF3BC60-32C8-4C22-8591-A20BF8DFF1A2&amp;amp;displaylang=en
Если нет 2.0 Гб внешнего трафика - добро пожаловать в MSDN Online:
http://msdn2.microsoft.com/en-us/library/default.aspx
Тебя интересуют разделы &amp;ldquo;Getting Started with Visual C#&amp;rdquo;, &amp;ldquo;C# Programming Guide&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Writing Applications with Visual C#&amp;rdquo; и &amp;ldquo;C# Reference&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гелий, как запрет на полёт к звездам</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/12/12/270/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 10:01:40 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/12/12/270/</guid>
      <description>Какая прелесть!
 Плотность жидкого гелия, при температуре 4,2 К составляет 0,13 г/см3.
Он обладает малым коэффициентом преломления, из-за чего его трудно увидеть.
В ближнем космосе должна быть сферическая поверхность , где температура достигнет точки конденсации гелия.
Учитывая, что космическиая среда на 99, 9% состоит из гелия и водорода, можно допустиить наличие невидимой оболочки из жидкого но плотного гелия.
Сможет ли ракета, летящая с около_световой скоростью, преодолеть этот барьер?
Не разобьётся ли о плёнку из гелия?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подсознание шутит</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/24/242/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2007 15:02:22 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/24/242/</guid>
      <description>Болтаем с коллегой про доброе и вечное, а именно – про то замечательное время, когда Microsoft выпустит совершенно новую ОС, построенную на совершенно новом ядре, никак не связанном с NT, когда не нужно будет заботится о совместимости с Win32… А также про то, что либо это время никогда не наступит, либо ко тому времени новая ОС соберет не менее солидный багаж проблем с совместимости. Естественно, что в процессе разговора всплывает Singularity – экспериментальная OC, на которой Microsoft Research ставит опыты по выведению ОС будущего.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Это было бы очень смешно, если не было так грустно...</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/17/239/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 22:35:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/17/239/</guid>
      <description>http://www.newsru.com/russia/17sep2007/kosmos.html:
 &amp;ldquo;Реален выход в межзвездное пространство&amp;rdquo;, - пообещал Иванову заведующий лабораторией Института космических исследований РАН Владислав Измоденов. &amp;ldquo;Мы должны ставить высокие цели, первыми полететь в межзвездное пространство, это можно рассматривать как подготовку к полету на Альфу Центавра&amp;rdquo;, - убежден специалист.
 Нет, я все понимаю – идет большой распил Бабла, нано-технологии, национальная (или федеральная?) операционная система за два года и все такое. Над имиджем работают, опять же. Но ведь обходились как-то раньше без совсем уж бредовых идей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спутник приобрести не желаете?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/06/235/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2007 21:03:17 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/06/235/</guid>
      <description>Точнее - &amp;ldquo;Спутник-1&amp;rdquo;. Недорого. Самовывоз. http://cgi.ebay.com/ws/eBayISAPI.dll?ViewItem&amp;item;=160155029889.
Источник: http://www.astronomy.ru/forum/index.php/topic,30799.0.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ракурс</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/26/229/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 09:59:01 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/26/229/</guid>
      <description>Вопрос на засыпку - что это?

Upd: ответ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redmond Derby Days</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/10/209/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2007 22:55:27 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/10/209/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлую субботу в Редмонде прошло ежегодное празднование &lt;a href=&#34;http://www.redmond.gov/recreationarts/derbydays/&#34;&gt;Derby Days&lt;/a&gt;. Девизом этого мероприятия должна была быть фраза «Каждый город должен иметь свой праздник!», так как никакой особенной идеи в этот праздник не вкладывается, а праздновать, тем не менее, хочется. Короче, хотели праздник – получите.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самая интересная часть сего действа – утренний парад. Хотя если вам лет 6-12 или у вас есть дети этого возраста, то карусели и ярмарка вам понравятся больше. Опять же, поскольку конкретной идеи для парада не нашлось, то в параде участвуют все кому не лень. В результате получается весьма забавное зрелище.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Клоны атакуют</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/208/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2007 23:37:32 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/208/</guid>
      <description>Гм:
 http://syndicated.livejournal.com/msnotakernelguy
 http://syndicated.livejournal.com/kernelguyfeed
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viva Scotland!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/02/206/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2007 13:22:57 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/02/206/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сейчас шёл на обед через парковку (та что за 26-м зданием). Из под земли раздавались трогающие за душу звуки волынки. Мне мигом представился печальный шотландец в килте, опоясанный спорраном, довольный от того, что смог таки найти единственное место посреди города, где никто не будет требовать «немедленно прекратить шуметь». Впрочем, нужно сказать, что мои впечатления во время нашей с ним первой встречи были гораздо острее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поработать никто не хочет?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/19/201/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2007 18:59:40 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/19/201/</guid>
      <description>Нет, ну какая прелесть!:
 Here is our wish list.
 .net C#, vb.net, C++ needs real-time coding experience.. handling Async Callbacks, Multi processing threaded applications. (Please provide screen shot examples)  Nice to haves..
 Graphic Design Icon Creation Application Packaging (WYSE,Admin Studio) ASP.net Understanding of SourceSafe.   :-)
Отсюда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я не говорю на этом языке!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/08/196/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2007 21:45:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/08/196/</guid>
      <description>Жена рассказала прелестную историю. Пошла она в аптеку купить череды (трава такая). Как эта трава называется по-английски она не знала. Зато знала её латинское название. (Кстати хороший метод, который работает в том числе и в украинских аптеках). В аптеке нашла упаковку с похожей картинкой и для пущей уверенности подошла к аптекарше спросить, мол правильно ли она её вычислила. Протягивает упаковку, бумажку с латинским названием, говорит мол так и так, английского названия мы не ведаем, но на международном языке медиков трава называется так, и завершает это все вопросом та ли это трава?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В продолжение темы про зайцев</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/05/07/180/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2007 09:12:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/05/07/180/</guid>
      <description>В продолжение темы про зайцев. На этих выходных мы с супругой видели вообще феерическую картину. Не знаю даже как описать это действо в красках. В общем, ласка таскала дохлую мышь, а за ними гонялся заяц. Причем продолжалась это довольно долго, - минут пять, не меньше. Ни ласка, ни заяц, ни тем более мышь, никуда особенно не торопились. Гоняли себе то по высокой траве, то выскакивали на скошенный участок. К сожалению под рукой не оказалось фотоаппарата, так что предъявить хоть какое-нибудь доказательство произошедшего не получится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Яндекс.Директ меня не любит</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/03/26/164/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2007 14:08:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/03/26/164/</guid>
      <description>Вот уже который день наблюдаю вот такое объявление на странице с результатами поиска по названию этого блога:

Даже не знаю что и думать. :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странное</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/03/07/157/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 09:56:14 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/03/07/157/</guid>
      <description>Оказывается двойной щелчок левой кнопкой мыши на иконке системного меню в левом верхнем углу окна закрывает окно.
Надо же&amp;hellip; :-/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>