<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/</link>
    <description>Recent content on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 19:27:05 -0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Posts</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/post/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 19:27:05 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об авторе</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/about/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Алексей Пахунов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Буквально в двух словах расскажу о себе. Я завел этот блог сразу после переезда
в Штаты – под наплывом острых впечатлений. В тот момент я работал в
Microsoft в Редмонде. К моменту переезда в США я уже успел пожить в Румынии и
Дании. Перебирался из страны в страну самым легким для программиста способом
– меняя работу. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Microsoft мне повезло поработать в группе Windows Kernel и &lt;a href=&#34;https://www.microsoft.com/en-us/research/&#34;&gt;Microsoft
Research&lt;/a&gt;. Потом я перешел в Google, где работал над &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/chrome-remote-desktop/gbchcmhmhahfdphkhkmpfmihenigjmpp?hl=en&#34;&gt;Chrome Remote Desktop&lt;/a&gt;.
А теперь работаю в SpaceX, в группе Flight Software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тематика блога не определена совершенно, но поскольку мои интересы крутятся, в
основном, вокруг программирования, астрономии и космонавтики, то и в блоге вы
увидите все то же самое. Название блога, кстати, перестало быть актуальным много
лет назад, но не менять же его теперь, правда?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/06/01/armyanskoe-radio/&#34;&gt;Я стараюсь, по возможности, сторонится политики. Главным образом из-за крайне
низкого КПД подобных споров. А уж после событий последних лет – так и
подавно. Так что, пожалуйста, не разводите политику в комментариях –
буду банить нещадно, а самое главное – предвзято. Ну, я предупредил. :-)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Связаться со мной можно по e-mail: &lt;a href=&#34;mailto:alexeypa@gmail.com&#34;&gt;alexeypa@gmail.com&lt;/a&gt;. Обычно я отвечаю на
все письма в течение дня-двух, если, конечно, письмо не было съедено спам
фильтром. Чтобы этого не произошло, не поленитесь заполнить тему письма. Кроме
того это поможет мне быстрее ответить на письмо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельно уточню про вопросы о SpaceX. Я сильно ограничен в том, что я могу
рассказать про работу в компании. Помимо обычных ограничений на распространение
закрытой информации, работники SpaceX попадают под ограничения &lt;a href=&#34;https://gov-relations.com/itar/&#34;&gt;ITAR&lt;/a&gt; (закон
о контроле за экспортом оружия). Фактически я могу говорить только о том, что
уже (было) опубликовано в Интернете и не более того. Так что заранее извиняйте,
что никак не могу ответить на самые интересные вопросы. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Алексей Пахунов (Alex Pakhunov)&lt;br&gt;
Principal Software Engineer, Flight Software, SpaceX&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/license/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.creativecommons.org/l/by-nc/4.0/88x31.png&#34; alt=&#34;Creative Commons License&#34;&gt;&lt;/a&gt; This work is licensed under a &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34;&gt;Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>