<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Затмение on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Затмение on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2017 21:34:54 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Поездка в Орегон</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/08/25/oregon/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 21:34:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/08/25/oregon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вернулся из поездки в Орегон - ездили смотреть на полное затмение Солнца.
Положительных впечатлений масса. На работу вставать не хочется. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Портланд очень понравился. Похож на Сиэтл, только более зеленый и домашний.
В центре города - крупная резервация хипстеров, причем опять же - портландские
хипстеры они такие теплые, ламповые, не чета сиэтловским и, не боже мой, -
калифорнийским. Чувствуется, что они просто так живут, а не следуют моде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/08/washington-park-face.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На дороге расслабленность тоже чувствуется. В Калифорнии если застрял не в той
полосе на шоссе как принято действовать? Во-первых, нужно сделать вид что
перестраиваться ты и не собираешься - голова повернута ровно, взгляд немного
задумчивый, руки расслаблено лежат на руле. Во-вторых. ни в коем случае нельзя
включать поворотник. Нельзя так наивно всех предупреждать о своих намерениях. В
третьих, проверять наличие машин в соседней полосе нужно максимально скрытно -
двигать можно только глазами и только в последний момент, желательно после того,
как машина начала смещаться в сторону. Это минимизирует время, когда обитатель
соседней полосы может распознать маневр и поджаться к впереди идущей машине
чтобы, не дай бог, кто-нибудь не вклинился.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Знаете что делают в Портланде, чтобы перестроится в плотном потоке? Они включают
поворотник и ждут пока в соседней полосе образуется место. А тем временем машина
в соседней полосе притормаживает, чтобы открыть удобный карман. Дикари-с.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
