<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 19:56:02 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Загрузка кода в чужой процесс на Linux</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2021/07/18/lx_preload/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 19:56:02 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2021/07/18/lx_preload/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оказывается грузить свой код в чужой процесс на Linux ничуть не менее
увлекательно, чем на Windows. Я раньше не наведывался в этой темный угол, а вот
на днях заглянул. Содержимое угла привычно обнадежило: залатанный древний
загрузчик, дохлые мухи, пара растяжек, и грабли кругом. Все как мы любим. Задача
была такая. Есть несколько загружаемых с помощью &lt;a href=&#34;https://stackoverflow.com/questions/426230/what-is-the-ld-preload-trick&#34;&gt;&lt;code&gt;LD_PRELOAD&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; модулей.
Модули переопределяют поведение небольшого числа POSIX функций. Требовалось
перенести сборку модулей на более свежую версию GCC. Казалось что может быть
проще?.. Да, давно уже не ощущал себя насколько наивным, аж ностальгия
пробивает. Ниже следует список обнаруженных граблей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux, или туда и обратно</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/10/22/1204/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 20:10:46 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/10/22/1204/</guid>
      <description>Две истории про переход Windows программистов на Linux и обратно:
  I sincerely tried, but I still hate Linux
  Why I’ve finally had it with my Linux server and I’m moving back to Windows
  Вторая особенно хороша - David Gewirtz там выпускает пар. Хотя пара разумных соображений в статье тоже есть.
 I talked with my ISP today. They told me that when they came in this morning, the server monitor was spewing an incredible number of error messages, and — in their words — it was erroring worse than they’ve ever seen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GUI имеет значение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/02/17/150/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:26:32 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/02/17/150/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На этой неделе попробовал поработать в &lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com/&#34;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt; – дистрибутиве Linux, который отпочковался от Debian. До этого на «машине для опытов» стояла &lt;a href=&#34;http://fedora.redhat.com/&#34;&gt;Fedora Core&lt;/a&gt; (в девичестве - &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Hat_Linux&#34;&gt;Red Hat Linux&lt;/a&gt;). Надо сказать, что впечатления от этого эксперимента довольно забавные. Фактически, Ubuntu и Fedora Core – это одна и та же система. Они используют практически идентичный набор программ - с точки зрения неискушенного пользователя, конечно. Понятно, что на Fedora Core можно поставить KDE вместо Gnome, да и менеджер пакетов у них разный. Всё равно это практически одна и та же система.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
