<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 20:25:39 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Санкции не работают</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2024/10/23/sanctions/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 20:25:39 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2024/10/23/sanctions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не без злорадства наблюдаю за &lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/news/852632/&#34;&gt;эпичным баттхёртом&lt;/a&gt;, воздеванием рук, и&#xA;&lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/news/852962/&#34;&gt;плачем Ярославны&lt;/a&gt; по поводу &lt;a href=&#34;https://lore.kernel.org/all/2024101835-tiptop-blip-09ed@gregkh/&#34;&gt;удаления подсанкционных русских из списка&#xA;мейнтенеров Linux&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Линус, красавчик, тоже &lt;a href=&#34;https://lore.kernel.org/all/CAHk-=whNGNVnYHHSXUAsWds_MoZ-iEgRMQMxZZ0z-jY4uHT+Gg@mail.gmail.com/&#34;&gt;подлил масла в огонь&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;As to sending me a revert patch - please use whatever mush you call&#xA;brains. I&amp;rsquo;m Finnish. Did you think I&amp;rsquo;d be &lt;em&gt;supporting&lt;/em&gt; Russian&#xA;aggression? Apparently it&amp;rsquo;s not just lack of real news, it&amp;rsquo;s lack of&#xA;history knowledge too.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Касательно писем с обратным патчем - пожалуйста включите ту кашу, которую вы&#xA;называете мозгами. Я - финн. Вы что думали, я буду &lt;em&gt;поддерживать&lt;/em&gt; российскую&#xA;агрессию? Похоже вы не только настояшие новости не смотрите, вы еще и историю&#xA;не знаете.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вой на болотах стоит - под тысячу комментариев только на одном Хабре накатали.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Так, а что собственно случилось? Да ничего нового - это те самые санкции,&#xA;которые не работают. 6 апреля 2022 года вышел &lt;a href=&#34;https://www.federalregister.gov/documents/2022/04/08/2022-07757/prohibiting-new-investment-in-and-certain-services-to-the-russian-federation-in-response-to&#34;&gt;президентский указ №14071&lt;/a&gt;,&#xA;запрещающий новые инвестиции в российскую федерацию, экспорт, ре-экспорт,&#xA;продажу, и поставку в российскую федерацию услуг из перечня, который будет&#xA;позднее определен казначейством в консультации с государственным департаментом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Казначейство &lt;a href=&#34;https://ofac.treasury.gov/sanctions-programs-and-country-information/russian-harmful-foreign-activities-sanctions&#34;&gt;принялось за работу&lt;/a&gt; и, в консультации с государственным&#xA;департаментом, 12 июня 2024 выкатило &lt;a href=&#34;https://ofac.treasury.gov/media/932951/download?inline&#34;&gt;документ&lt;/a&gt;, определивший, что оказание&#xA;IT услуг и разработка софта входят в санкционный списк.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дополнительно, в 2017 году федеральный судья создал &lt;a href=&#34;https://www.theregister.com/2017/05/13/gnu_gpl_enforceable_contract/&#34;&gt;прецедент&lt;/a&gt;, согласно&#xA;которому лицензия GPL - это контракт. Помимо всего прочего, это означает&#xA;разработка по лицензии GPL также попадает в вышеназванный санкционный список.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Решение казначейства выступило в силу 12 сентября 2024 года.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Linux Foundarion - американская компания, Линус Торвальдс и другие разработчики&#xA;постоянно проживающие в США - &amp;ldquo;US persons&amp;rdquo;, как это определено в &lt;a href=&#34;https://www.federalregister.gov/documents/2022/04/08/2022-07757/prohibiting-new-investment-in-and-certain-services-to-the-russian-federation-in-response-to&#34;&gt;указе&#xA;№14071&lt;/a&gt;, - соответственно они обязаны выполнять санкцонный режим. Имыми&#xA;словами не работать с людьми, находящимися на территории российской федерации&#xA;(за исключением случаев &lt;a href=&#34;https://ofac.treasury.gov/media/932951/download?inline&#34;&gt;определенных казначейством&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;То есть за что боролись, - на то и напоролись. &amp;ldquo;The dildo of consequences rarely&#xA;arrives lubed&amp;rdquo; (c).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А к чему тут злорадство? Да при том, что эта ситуация красиво и наглядно&#xA;подсвечивает лицемерие позиции &amp;ldquo;мы вне политики&amp;rdquo;. Я помню, как где-то в конце&#xA;марта - начале апреля 2022 года на Хабре появилась статья, про то, как люди&#xA;в Ирпине пережили наступление на Киев. Статья была подчеркнуто не про войну.&#xA;Речь шла про чисто практичные проблемы: аккумуляторы, связь, логистика. Эта&#xA;статья провисела пару часов и была снесена &amp;ldquo;за политику&amp;rdquo;. Типа это чисто&#xA;технический ресурс, то-сё.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На самом деле конечно понятно, что дело в том, что банально неудобно, неприятно,&#xA;да и просто стыдно - каждая такая тема напоминает о войне и о том, кто её начал.&#xA;Поэтому легче о войне не говорить.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но теперь зацепило за живое. Не где-то там ракета в жилой дом, а здесь и сейчас&#xA;меня любимого макают головой, причем просто за паспорт. И тут оказывается, что о&#xA;политике на &amp;ldquo;сугубо техническом&amp;rdquo; ресурсе можно говорить. И громко возмущатся про&#xA;коллективную ответственность, дискриминацию и все такое. &amp;ldquo;Я-то тут при чем?&amp;rdquo; (с)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ну поздравляю, теперь политика пришла к вам сама.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Загрузка кода в чужой процесс на Linux</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2021/07/18/lx_preload/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 19:56:02 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2021/07/18/lx_preload/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Оказывается грузить свой код в чужой процесс на Linux ничуть не менее&#xA;увлекательно, чем на Windows. Я раньше не наведывался в этой темный угол, а вот&#xA;на днях заглянул. Содержимое угла привычно обнадежило: залатанный древний&#xA;загрузчик, дохлые мухи, пара растяжек, и грабли кругом. Все как мы любим. Задача&#xA;была такая. Есть несколько загружаемых с помощью &lt;a href=&#34;https://stackoverflow.com/questions/426230/what-is-the-ld-preload-trick&#34;&gt;&lt;code&gt;LD_PRELOAD&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; модулей.&#xA;Модули переопределяют поведение небольшого числа POSIX функций. Требовалось&#xA;перенести сборку модулей на более свежую версию GCC. Казалось что может быть&#xA;проще?.. Да, давно уже не ощущал себя насколько наивным, аж ностальгия&#xA;пробивает. Ниже следует список обнаруженных граблей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux, или туда и обратно</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/10/22/1204/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 20:10:46 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/10/22/1204/</guid>
      <description>Две истории про переход Windows программистов на Linux и обратно:&#xA;I sincerely tried, but I still hate Linux&#xA;Why I’ve finally had it with my Linux server and I’m moving back to Windows&#xA;Вторая особенно хороша - David Gewirtz там выпускает пар. Хотя пара разумных соображений в статье тоже есть.&#xA;I talked with my ISP today. They told me that when they came in this morning, the server monitor was spewing an incredible number of error messages, and — in their words — it was erroring worse than they’ve ever seen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>GUI имеет значение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/02/17/150/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2007 14:26:32 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/02/17/150/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На этой неделе попробовал поработать в &lt;a href=&#34;http://www.ubuntu.com/&#34;&gt;Ubuntu&lt;/a&gt; – дистрибутиве Linux, который отпочковался от Debian. До этого на «машине для опытов» стояла &lt;a href=&#34;http://fedora.redhat.com/&#34;&gt;Fedora Core&lt;/a&gt; (в девичестве - &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Red_Hat_Linux&#34;&gt;Red Hat Linux&lt;/a&gt;). Надо сказать, что впечатления от этого эксперимента довольно забавные. Фактически, Ubuntu и Fedora Core – это одна и та же система. Они используют практически идентичный набор программ - с точки зрения неискушенного пользователя, конечно. Понятно, что на Fedora Core можно поставить KDE вместо Gnome, да и менеджер пакетов у них разный. Всё равно это практически одна и та же система.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
