<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Неизвестная Windows on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-windows/</link>
    <description>Recent content in Неизвестная Windows on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2009 23:54:39 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как быстро посмотреть структуру директорий? </title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/19/420/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 23:54:39 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/19/420/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Навигация в командной строке, в отличие от оной в GUI, как правило, быстра, но не наглядна. Сделать этот процесс чуть более наглядным помогает утилита “tree.exe”. Назначение этой утилиты – показать иерархию каталогов и, если нужно, - файлов в виде наглядного дерева.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Неизвестная Windows - командная строка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/03/408/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2009 23:14:49 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/03/408/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Windows традиционно ругают за недоразвитую консоль. Ругают в первую очередь, конечно, за командный процессор (cmd.exe) - злую шутку случайной эволюции. Потом достаётся застрявшей в 1995 году консольной подсистеме в целом. Ну и на закуску остается отсутствие человеческой поддержки удаленного доступа к консоли (telnet/SSH). Короче ругают совершенно заслужено, но при этом, как мне кажется, делается подсознательный вывод, что консоль в Windows вообще ни для чего не годится. В результате упускается из виду, что в состав Windows входит множество утилит командной строки, которые могут быть весьма полезны. Дабы слегка исправить эту ситуацию, я собираюсь написать серию постов «Неизвестная Windows», посвященную консольным утилитам Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
