<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ошибки on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Ошибки on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2013 23:09:16 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Трассировка описателей. Вторая серия</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/01/09/1456/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 23:09:16 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/01/09/1456/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Краткое содержание &lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/12/04/1437/&#34;&gt;первой части&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Не получается продолжить выполнение кода после того, как было сгенерировано исключение STATUS_INVALID_HANDLE - почему-то портится сохраненный контекст процессора. В частности, не сохраняются non-volatile регистры esi и edi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Некто Indy засомневался в том, что происходит именно это. Следует сказать, что засомневался он не без оснований. На самом деле, способы возбудить исключение пользовательского режима из кода в ядре можно пересчитать по пальцам одной руки и все они формируют конекст процессора одинаково. Получается, что если бы регистры не сохранялись, то не работали бы все исключения, а не избирательно STATUS_INVALID_HANDLE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Покопавшись в отладчике я понял в чем дело.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я уже вся заждалась, измаялась и даже немного всплакнула</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/02/15/783/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 12:19:15 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/02/15/783/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не так давно попалась в руки одна ошибка. Проявлялась она в том, что некое приложение, общающееся с коллегой через TCP/IP соединение, жаловалось на то, что пересылка пакетов по сети занимает около получаса, и что, вообще, заставлять девушку ждать более 300 миллисекунд – неприлично. Впрочем, судя по тому, что приложение работало как ни в чем не бывало, - замечание про полчаса ожидания было легким преувеличением. Для полноты картины добавлю, что то приложение было в процессе переноса на другую платформу с целью «чиста позапускать» (и посмотреть, как оно там работает).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
