<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Immigration on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/immigration/</link>
    <description>Recent content in Immigration on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 May 2011 21:32:21 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/immigration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DV 2012: Epic fail</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/05/13/1052/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2011 21:32:21 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/05/13/1052/</guid>
      <description>А ведь еще сто лет назад говорили умные люди, что написать хороший генератор случайных чисел не такая простая задача, как кажется. :-) Хуже всего конечно тем, кто на радостях успел наделать непоправимых глупостей: напиться в драбадан, показать палец шефу, забить на зависший EBGC процесс в самый критический момент, продать квартиру… Ну а всем остальным приятно, что удастся сыграть два раза за один год.
 IMPORTANT NOTICE REGARDING THE 2012 DIVERSITY LOTTERY PROGRAM We regret to inform you that, due to a computer programming problem, the results of the 2012 Diversity Lottery that were previously posted on this website have been voided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свежеоткрытый в Ванкувере центр разработки нанимает</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/08/236/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 12:34:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/08/236/</guid>
      <description>http://www.microsoft.com/canada/employment/search.mspx:
Искать по ключевым словам &amp;ldquo;Canada&amp;rdquo;, &amp;ldquo;British Columbia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Vancouver&amp;rdquo;.
PS: Кстати, а знаете почему этот центр называется &amp;ldquo;Microsoft Canada Development Centre&amp;rdquo;, а не &amp;ldquo;Microsoft Development Centre Canada&amp;rdquo;? Потому что аббревиатура MDCC уже занята: Microsoft Development Center Copenhagen. :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как поехать поработать в Штаты?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/23/226/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 10:37:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/23/226/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Получил сегодня вот такое письмо (с некоторыми купюрами).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Алексей, добрый день.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;  В последнее время меня грызет мега-идея, - поехать поработать в Штаты, особенно балдею от Сиэтла. &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Алексей, посоветуй, плиз, есть ли возможности внедриться в Майкрософт или сопредельные компании в качестве UI/web-дизайнера. В этом направлении работаю уже лет семь. Есть портфолио. Хорошо управляюсь с Адобами-Фотошопами-Иллюстраторами. Рисую кое-что ручками. Но пока с языком туго. Сам я сейчас в &amp;hellip; &lt;em&gt;(прим. не в Москве)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Может посоветуешь конкретного человека кто может &amp;ldquo;спродюсировать&amp;rdquo; на первое время такого вот русскоговорящего сотрудника?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спасибо.
Удачи&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ответ вероятно будет интересен многим, так что выкладываю его здесь:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft goes Canada</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/207/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2007 21:47:17 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/207/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft собирается этой осенью &lt;a href=&#34;http://news.com.com/Microsoft+sings+O+Canada+amid+immigration+challenges/2100-1014_3-6195049.html?tag=nefd.top&#34;&gt;открыть новый центр разработки в Ванкувере, Канада&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;The Vancouver area … is close to Microsoft&amp;rsquo;s corporate offices in Redmond, and allows the company to recruit and retain highly skilled people affected by immigration issues in the U.S.,&amp;rdquo; Microsoft said.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Ванкувер расположен вблизи от штаб-квартиры Microsoft в Редмонде, и позволяет компании нанимать и удерживать профессионалов, столкнувшихся с иммиграционными проблемами в США», заявляет Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>H-1B квота на 2008 год выбрана за один день</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/04/03/168/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2007 13:45:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/04/03/168/</guid>
      <description>USCIS REACHES FY 2008 H-1B CAP:
 As of late Monday afternoon (April 2), USCIS had received approximately 150,000 cap-subject H-1B petitions. USCIS must perform initial data entry for all filings received on April 2 and April 3 prior to conducting the random selection process.
  На конец понедельника (2-ое апреля), USCIS получил приблизительно 150,000 H-1B петиций, попадающих под квоту в 65000 виз. USCIS должен выполнить начальный ввод данных со всех петиций полученных 2-ого и 3-его апреля перед тем, как будет произведен случайный отбор дел для дальнейшей обработки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
