<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Юмор on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Юмор on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2020 12:28:58 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Новый штамм людей</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/03/07/new-strain/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 12:28:58 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/03/07/new-strain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Актуальная статья 2015 года: &lt;a href=&#34;https://www.newyorker.com/humor/borowitz-report/scientists-earth-endangered-by-new-strain-of-fact-resistant-humans/amp&#34;&gt;&amp;ldquo;Земля находится под угрозой нового штамма устойчивых к
фактам людей&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Миннеаполис (&lt;a href=&#34;https://www.newyorker.com/humor/borowitz-report?intcid=inline_amp&#34;&gt;Отчет Боровица&lt;/a&gt;) - Ученые обнаружили новый сильный штамм устойчивых к
фактам людей, который являются угрозой существованию жизни на Земле, - говорится в
новом отрезвляющем исследовании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Исследование, проведенное университетом Миннесоты, идентифицирует опасный штамм людей,
обладающих практически полным иммунитетом к любой форме поддающихся проверке знаний,
оставляя ученых безо всякой возможности бороться с ними.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Эти люди обладают всеми способностями необходимыми чтобы получать и обрабатывать
информацию&amp;rdquo;, - утверждает Дэвис Логсдон, один из авторов исследования. &amp;ldquo;Тем не менее,
каким-то образом, они развили защитные механизмы, которые фактически полностью
нейтрализовали эти способности&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще больше беспокоит то, что, по словам Логдона, - &amp;ldquo;большее количество фактов привело
только к усилению механизмов, защищающих от этих фактов&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ученые еще далеки от полного понимания механизмов, которые не позволяют
факто-устойчивым людям усваивать информацию. Одна из гипотез предполагает, что штамм
приобрел способность перехватывать информацию в процессе её передачи от слухового
нерва к мозгу. &amp;ldquo;Нормальная функциональность человеческого сознания была полностью
аннулирована&amp;rdquo;, заявил Логсдон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подтверждая мрачные результаты исследования, Логсдон выразил надежду, что угроза
штамма факто-устойчивых людей может быть преодолена в будущем. &amp;ldquo;Наше исследование
находится на очень ранней стадии, однако существует возможность, что они станут более
восприимчивы к фактам как только они окажутся в среде без еды, воды и кислорода&amp;rdquo;,
сказал исследователь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нас обманывают!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/17/truth/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 20:27:31 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/17/truth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/truth.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Особенно доставляет то, что текст набран шрифтом Times New Roman (созданном
в Великобритании) в Microsoft Word (созданном в США) на компьютере
(разработанном в США и сделанном в Тайване), распечатан на лазерном принтере
(неизвестной родословной, но опять же - разработан в США и сделан в Азии), а
неопровержимые доказательства выложены на YouTube (созданном в США) с помощью
сети Интернет (разработанной американскими учеными на деньги военных США).
Справедливости ради замечу, что стена подъезда своя - отечественная.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ежегодное рутинное похищение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/02/25/abduction/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 19:28:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/02/25/abduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ежегодное рутинное похищение (английский):&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/_Ug6gAO8n0s&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про волосатые ладони</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/02/10/insane-asylum/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 20:53:14 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/02/10/insane-asylum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Следующий список был составлен на основе официальных записей &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Trans-Allegheny_Lunatic_Asylum&#34;&gt;госпиталя западной
Вирджинии для душевно больных&lt;/a&gt; за период с 1864 по 1889 год. Список
перечисляет &lt;a href=&#34;https://www.snopes.com/reasons-admission-insane-asylum-1800s/&#34;&gt;некоторые из факторов, которые, согласно этим записям,
поспособствовали развитию душевных заболеваний у пациентов госпиталя&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/02/wvh_reasons_for_admission.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Девятка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/10/08/spacex-lada/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 09:17:09 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/10/08/spacex-lada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/10/spacex_lada.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/10/spacex_lada.jpg&#34; alt=&#34;SpaceX Lada&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Без комментариев.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гипотеза Плоской Земли</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/05/29/1834/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2016 20:38:36 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/05/29/1834/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stefan Molyneux обсуждает гипотезу Плоской Земли с её сторонником. 68 минут задушевного троллинга. Правда не очень понятно кто кого троллит:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/hsOz_J6tJVU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soft kitty, warm kitty</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/12/30/1769/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 23:07:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/12/30/1769/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Помните колыбельную из &amp;ldquo;Теории большого взрыва&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почти наверняка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/09/13/1734/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2015 15:20:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/09/13/1734/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Разбирал старые фотографии на телефоне. Наткнулся на забавное. Представьте - угол офиса, в окно светит солнце. Стоит несколько столов, за которыми еще вчера работали люди. Столы подозрительно чистые - нет обычного электронного хлама и умных книжек. Кое-где валяется мятая бумага. Никого не видно, не смотря на разгар рабочего дня. Тишина. Единственное что бросается в глаза - вот эта надпись на доске:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/09/almost_certainly_ok.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2015/09/almost_certainly_ok.jpg&#34; alt=&#34;Почти наверняка OK&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эта часть офиса была временно эвакуированна по причинам почти наверняка никак не не связанным с неизбежной радиационной опасностью.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мухлеж</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/03/29/1481/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 13:17:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/03/29/1481/</guid>
      <description>Прелесть какая. Картинка из поста на Хабре:

Upd: &amp;ldquo;Not another winning hand&amp;rdquo;, автор Ramón Acedo. Вот здесь, например, можно посмотреть более полный вариант: http://features.cgsociety.org/newgallerycrits/g36/194836/194836_1195497292_large.jpg
Upd #2: а вот и блог автора нашелся: http://ramitxon.wordpress.com/2008/03/24/not-another-winning-hand/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Техническая поддержка пользователей</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/01/15/1462/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 10:49:27 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2013/01/15/1462/</guid>
      <description>Пять минут хорошего настроения. Wiki страничка, описывающий сбор диагностики с машины пользователя, в случае, когда тот обращается за технической поддержкой, начинается с фразы:
 If you get an &amp;ldquo;OMG This SUCKS how do I uninstall this CRAP&amp;rdquo; kind of reasonable gentleman, you can point them to &amp;lt;ссылка на инструкцию по удалению&amp;gt;.
 Примерный перевод:
 Если вам попадётся &amp;ldquo;БОЖЕ МОЙ что за ХРЕНЬ как удалить эту ФИГНЮ&amp;rdquo; разновидность рационального джентльмена, вы можете направить его на эту станицу&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мир становится меньше</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/12/27/1450/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 16:40:48 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/12/27/1450/</guid>
      <description>В аэропорту Lihue, Hawaii увидел прекрасное - 24 штуки настенных часов, которые, как я понимаю, призваны показать текущее время в каждой из существующих часовых зон. (Тут нужно заметить, что временных зон не 24, а где-то около 40. Более того, их число иногда меняется, но не будем придираться).
 Текущее время в &amp;hellip;
При взгляде на картинку у меня немедленно возникает два вопроса. Во-первых, кто это под Рейкъявиком профилонил переход на единое всеземное время?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я составляю списки, а затем я составляю списки списков</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/12/11/1441/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 10:17:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/12/11/1441/</guid>
      <description>Веселый тред на reddit.com: Как бы вы объяснили в чем состоит ваша работа человеку, который родился 1000 лет назад:
 Marketing? I&amp;rsquo;d just say I&amp;rsquo;m a whore.
Using a self moving horseless cart I take Italian food to people who ask for it over vast distances.
Sorcery
 Примерно каждый четвертый объявляется ведьмой и отправляется на костер:
   I&amp;rsquo;m a web developer working in aerospace. Fuck.
 You create illuminated manuscripts displaying the glory of machines that fly through the air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overclocking и его последствия</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/09/25/1417/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 23:01:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/09/25/1417/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А сегодня мы с вами прослушаем лекцию о том, как избежать появления растительности на ладонях и чем её потом выводить&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разбор crash dump-ов твоего приложения, собранных с пользовательских машин - занятие и увлекательное, и поучительное. Поучительное не столько потому, что демонстрирует твои собственные успехи во всей красе, но потому что не менее красиво показывает достижения других. Одновременно испытываешь и неловкость за содеянное (нахомутал, чего уж там) и гордость (да не так уж и нахомутал - посмотрите, как другие отличились), и облегчение (все одим миром мазаны). А сегодня мы разберем одно из часто встречающихся явлений - overclocking.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple Swedish</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/11/04/1211/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 07:50:16 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/11/04/1211/</guid>
      <description>Забавный ролик про &amp;ldquo;основы шведского&amp;rdquo; для американцев:
   It&amp;rsquo;s not the fart that kills you, its the smäll.
 :-)
PS. Второй и третий выпуск - так себе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я добилась всего этого благополучия сама и мне никто не помогал!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/20/1107/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 22:33:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/20/1107/</guid>
      <description>http://www.woman.ru/rest/travel/thread/3871066/message/17529522/:
 Езжайте в Австрию Елена и никого не слушайте! Я приехала 2 года назад по туристской визе, за две недели нашла будущего мужа и сейчас уже получила после развода половину его дома в пригороде Вены. Плюс он теперь обязан платить мне и детям алименты. Это пример всем кто говорит что русские женщины сами не способны ничего добиться! Я добилась всего этого благополучия сама и мне никто не помогал!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OSPF: оптимизм</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/05/16/1074/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 17:54:15 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/05/16/1074/</guid>
      <description>Протокол Open Shortest Path First (OSPF) позволяет IP-маршрутизаторам автоматически определять топологию сети и генерировать оптимальные таблицы маршрутизации. Публикуемые элементы топологии снабжаются меткой возраста и порядковым номером. Тем самым даже «застрявшие» записи будут выброшены из базы со временем.
Метка возраста – 16-и битное число, интерпретируется как время в секундах с момента публикации элемента. Максимальное значение метки может быть ограничено константой MaxAge, практическое минимальное значение которой составляет порядка минут. Когда возраст записи достигает MaxAge, опубликованный элемент обновляется увеличением порядкового номера на единицу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нам нужно нарисовать семь красных линий</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/03/29/1004/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 10:38:22 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/03/29/1004/</guid>
      <description>— Так вот, — говорит Морковьева. — Нам нужно нарисовать семь красных линий. Все они должны быть строго перпендикулярны, и кроме того, некоторые нужно нарисовать зеленым цветом, а еще некоторые — прозрачным. Как вы считаете, это реально?
— Нет, — говорит Петров.
— Давайте не будем торопиться с ответом, Петров, — говорит Сидоряхин. — Задача поставлена, и ее нужно решить. Вы же профессионал, Петров. Не давайте нам повода считать, что вы не профессионал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Программисты: эволюционный подход</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/05/29/546/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 14:22:20 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/05/29/546/</guid>
      <description>http://users.livejournal.com/akme_/154221.html:
 Я тут смотрела фотки с нового года для детей сотрудников и поняла - основой нового общества станут программисты. То есть, как после атомного взрыва выживут тараканы и крысы, так после постмодернизма, &amp;ldquo;смерти взрослых&amp;rdquo;, социетального кризиса и окончательного исчезновения реальности выживут программисты. Я практически уверена. Они будут господствующей разумной формой жизни на Земле, потому что, именно они обладают всеми признаками обеспечивающими выживание.
 Читать дальше&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вчера случился забавный момент...</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/03/03/460/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2009 17:30:37 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/03/03/460/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Копировал большой VHD файл с одной из тестовых машин на внешний диск, подключенный через FireWire. При этом предварительно запретил запуск тестов на этой машине, чтобы кто-то (или я сам) ничего не запустил там вдруг серию тестов, так как при этом отформатируется раздел с VHD файлом. Образ большой, копируется долго и я, естественно, отвлёкся на другие дела.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Please send a remote</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/22/424/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 10:32:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/22/424/</guid>
      <description>Добавим немного позитива в сегодняшнюю новость о сокращениях в Microsoft. На нашей кухне сломалась микроволновка и на неё повесили стикер: «Not working!!!». Сегодня там появился второй стикер: «Please send a remote». Это стандартный запрос прислать ссылку на удалённую сессию отладчика, которым у нас традиционно отвечают на примерно половину присланных баг репортов. :-)
Update: Добавилась еще пара стикеров: «Sorry, crashdumps only.» и «Appears to be a private build. Where are the symbols?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работаем сегодня?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/11/28/375/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2008 18:32:07 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/11/28/375/</guid>
      <description>Утро пятницы. 9:30. Большая часть населения Штатов все еще переваривает вчерашнюю индейку с картошкой и прочие излишества праздничного стола. В магазинах бушует Черная пятница. На улицах Сиэтла - парад в честь прибытия Санты Клауса. И в этот момент человек пишет:
 А сегодня вообще рабочий день-то?
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чем плоха удалённая работа?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/22/322/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 09:31:22 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/22/322/</guid>
      <description>Прелесть какая. ;-)
    А что плохого в телекоммьюте?
 телекоммют плох там, где работает команда, где есть постоянный обмен идеями, где восклицание &amp;ldquo;@#$#@$@#$!!!!&amp;rdquo;, сказанное в адрес чьего-то кода, слышит весь тим.
 Напишите &amp;ldquo;@#$#@$@#$!!!!&amp;rdquo; в комментариях.
 Народ почитает-посмеётся. Это кто найдет. И всё.
А вот когда тоже самое бывает сказано тихим рыком на басах, с варварским восточно-европейским акцентом, то эффект совсем другой. Виновный нервно дергается, судорожно просматривает свои последние коммиты, одновременно собирает в жменю блокнот и карандаш, т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доктор Ужасный против капитана Молотка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/18/320/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 13:20:35 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/18/320/</guid>
      <description>А меня просто прёт переводить их имена буквально&amp;hellip;
Подсмотрел у Реймонда Чена. Безумный ученый доктор Ужасный ведёт блог и непримирумую борьбу с капитаном Молотком за контроль над миром сердцем Копейки – девушки из прачечной «Отмывка Монет», с которой доктор уже месяц пытается заговорить. Кроме того, доктор Ужасный мечтает о вступлении в Лигу Зла, возглавляемой злодеем Хреновая Лошадь, однако чтобы его прошение было одобрено, он должен совершить что-то по настоящему ужасное&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Освободите шоколад!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/14/319/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 12:58:35 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/07/14/319/</guid>
      <description>Наш администратор, Katy, держит столик со сладостями: конфеты, батончики, орешки, жвачки и т.д. Все что нужно страдающим от недостатка сахара в крови разработчикам. 5 дней назад Katy ушла в отпуск. Сегодня на закрытой двери появились надписи: «Освободите шоколад!» и «Отпустите мои кофеты!»
Update: Дверь открыта! Конфеты свободны! :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЧислоТрамвая</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/10/306/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 20:15:25 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/04/10/306/</guid>
      <description>Попалось на глаза забавное - ЧислоТрамвая (ЧислоГрузовика, TruckNumber):
 ЧислоГрузовика - это размер наименьшей группы людей в проекте, которые если все вместе попадут под грузовик, то у проекта будут проблемы
В оригинале: The TruckNumber is the size of the smallest set of people in a project such that, if all of them got hit by a truck, the project would be in trouble.
и второй вариант определения, куда более фатальный</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>