<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2020 12:28:58 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Новый штамм людей</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/03/07/new-strain/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 12:28:58 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/03/07/new-strain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Актуальная статья 2015 года: &lt;a href=&#34;https://www.newyorker.com/humor/borowitz-report/scientists-earth-endangered-by-new-strain-of-fact-resistant-humans/amp&#34;&gt;&amp;ldquo;Земля находится под угрозой нового штамма устойчивых к
фактам людей&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Миннеаполис (&lt;a href=&#34;https://www.newyorker.com/humor/borowitz-report?intcid=inline_amp&#34;&gt;Отчет Боровица&lt;/a&gt;) - Ученые обнаружили новый сильный штамм устойчивых к
фактам людей, который являются угрозой существованию жизни на Земле, - говорится в
новом отрезвляющем исследовании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Исследование, проведенное университетом Миннесоты, идентифицирует опасный штамм людей,
обладающих практически полным иммунитетом к любой форме поддающихся проверке знаний,
оставляя ученых безо всякой возможности бороться с ними.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Эти люди обладают всеми способностями необходимыми чтобы получать и обрабатывать
информацию&amp;rdquo;, - утверждает Дэвис Логсдон, один из авторов исследования. &amp;ldquo;Тем не менее,
каким-то образом, они развили защитные механизмы, которые фактически полностью
нейтрализовали эти способности&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще больше беспокоит то, что, по словам Логдона, - &amp;ldquo;большее количество фактов привело
только к усилению механизмов, защищающих от этих фактов&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ученые еще далеки от полного понимания механизмов, которые не позволяют
факто-устойчивым людям усваивать информацию. Одна из гипотез предполагает, что штамм
приобрел способность перехватывать информацию в процессе её передачи от слухового
нерва к мозгу. &amp;ldquo;Нормальная функциональность человеческого сознания была полностью
аннулирована&amp;rdquo;, заявил Логсдон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подтверждая мрачные результаты исследования, Логсдон выразил надежду, что угроза
штамма факто-устойчивых людей может быть преодолена в будущем. &amp;ldquo;Наше исследование
находится на очень ранней стадии, однако существует возможность, что они станут более
восприимчивы к фактам как только они окажутся в среде без еды, воды и кислорода&amp;rdquo;,
сказал исследователь.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Соединение Луны и Марса</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/02/18/moon-mars-clouds/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 22:02:34 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/02/18/moon-mars-clouds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Композитная фотография соединения Луны и Марса (сделанная вскоре после окончания
покрытия Марса Луной) за авторством &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/cosmic_background/&#34;&gt;Эндрю Маккарти&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/02/3tn9874prqh41.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/02/3tn9874prqh41_small.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последнее предложение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/27/final-offer/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 23:12:45 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/27/final-offer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наткнулся на канал короткометражных фантастических фильмов &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC7sDT8jZ76VLV1u__krUutA&#34;&gt;DUST&lt;/a&gt;. Понравилось.
Рекомендую.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, хороший фильм про бюрократию и про то, почему важно всегда читать
контракты перед тем, как их подписывать:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/rv8kOzRZK8g&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очередное фиаско</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/19/ifa/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 19:48:37 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/19/ifa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю обсуждение сегодняшнего &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=mu5Ydz34oVc&#34;&gt;теста системы аварийного спасения Crew Dragon&lt;/a&gt;
и чуть-ли не в голос жру. &amp;ldquo;Ракета взорвалась&amp;rdquo;, &amp;ldquo;вторую ступень не спасли&amp;rdquo;, а
&amp;ldquo;корабль уцелел&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/ifa_breaking_news.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Картинка - это стёб, если что. :-) А вот, остальные фразы - не очень.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doug Jensen выложил шикарное видео, показывающее момент разделения и взрыв.
Смотреть обязательно:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/06svtpboEJs&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Великий поход&#34;, или туда и обратно</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/29/cz-8/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 21:21:21 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/29/cz-8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это, конечно, прошлогодние новости, но до меня эта картинка дошла только сейчас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Китай с пристальным интересом поглядывает на повторное использование ступеней
ракет. В 2017 году свет увидела презентация &amp;ldquo;первого частного китайского
космического стартапа&amp;rdquo; Link Space (не смотрите на меня так - я просто
перепечатываю слова из интернета):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spaceflightinsider.com/space-flight-news/footsteps-spacex-chinese-company-eyes-development-reusable-rocket/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/new_line_1_rocket.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А в 2018 году, главный конструктор ракет-носителей при &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82_%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8&#34;&gt;Китайском
исследовательском институте ракетной техники&lt;/a&gt; Лонг Лехао рассказывал о CZ-8 -
будущем члене семейства ракет &amp;ldquo;Великий поход&amp;rdquo;. В том числе, был показан вот
такой слайд:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spaceflightinsider.com/organizations/china-national-space-administration/china-developing-a-reusable-launch-vehicle/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/cz-8_reusable.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из этих двух слайдов сразу становится понятно, что любую разрабатываемую ракету
можно назвать повторно используемой. Достаточно лишь пририсовать ноги и
решетчатые рули к первой ступени. Однако принимая во внимание китайское упорство
можно довольно уверенно сказать, что рано или поздно китайцы таки научатся
приземлять и повторно использовать свои ракеты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда 1.0 = 0.0</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/16/gcc/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 22:49:36 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/12/16/gcc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Столкнулся недавно с новой для себя областью - ловлей багов в компиляторе.
Ловить &lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/07/11/854/&#34;&gt;баг в процессоре&lt;/a&gt; мне уже доводилось, а вот с компиляторами до
недавнего времени как-то везло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началось все очень прозаично. В нашем репозитории есть своя реализация умного
указателя. Ну, вы знаете, как это бывает. Обычная история на самом деле&amp;hellip;
Этот класс был написан в древние времена, тогда и &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/C%2B%2B03&#34;&gt;С++03&lt;/a&gt; еще на свете не
было. С тех пор уже и &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/C%2B%2B17&#34;&gt;С++17&lt;/a&gt; появился и &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/C%2B%2B20&#34;&gt;С++20&lt;/a&gt; не за горами, но класс
по-прежнему активно используется. Мы его давно хотели заменить на что-нибудь
более стандартное и современное, но все руки не доходили. “Работает - не трожь”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В один прекрасный день в этом классе нашлось &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5&#34;&gt;неопределенное поведение&lt;/a&gt;, что
стало последней каплей, &lt;del&gt;переломившей верблюду соломинку&lt;/del&gt;. Указатель был
переписан на корню и стал тонкой оберткой вокруг &lt;code&gt;std::shared_ptr&amp;lt;&amp;gt;&lt;/code&gt;.
На следующий же день сломался один неприметный юнит тест на одной из платформ.
Причем на первый взгляд никакого отношения к переписанному указателю этот тест
не имел. Но от фактов было трудно отвертеться. С новым указателем тест падал, а
со старым - нет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Законы космической инженерии (Законы Акина)</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/11/29/akins_laws/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 11:56:25 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/11/29/akins_laws/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://aero.umd.edu/clark/faculty/3/David-Akin&#34;&gt;Давид Акин&lt;/a&gt;, директор лаборатории космических систем на факультете
аэрокосмической инженерии Мерилендского университета собрал список &lt;a href=&#34;https://spacecraft.ssl.umd.edu/akins_laws.html&#34;&gt;законов
космической инженерии&lt;/a&gt;, которые удивительно точно описывают реальность
разработки космических систем. Меня больше всего зацепил вот этот:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Your best design efforts will inevitably wind up being useless in the final
design. Learn to live with the disappointment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваши лучшие наработки в конечном итоге окажутся не нужны. Привыкайте жить с
разочарованием.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Я как-то потратил несколько недель на оптимизацию кода, формирующего пакеты с
телеметрией, с тем чтобы укорить его в несколько раз и сэкономить 10-15% общего
времени выполнения. Что было очень важно, так как мы в очередной раз вылезли за
допустимое время выполнения. Обложил юнит тестами со всех сторон&amp;hellip; На code
review основной претензией к коду было &amp;ldquo;ну я верю, что это работает, но нельзя
ли как-нибудь попроще?&amp;rdquo; Через несколько недель я в отпуск пошел, а в том коде
нашли баг&amp;hellip; Было интересно и увлекательно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот недавно, я просто удалил одну проверку в двух функциях, и сэкономил те же
10-15%. Результат одинаковый, но затраченные усилия отличаются на два порядка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и, само-собой, классика:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Space is a completely unforgiving environment. If you screw up the engineering,
somebody dies (and there&amp;rsquo;s no partial credit because most of the analysis was
right&amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Космос совершенно не прощает ошибок. Если вы ошиблись при разработке - кто-то
умрет (и вы не получите частичный зачет за то, что большая часть анализа была
верной)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Список широко цитируется в узких кругах, в том числе на Хабре публиковался
&lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/post/354936/&#34;&gt;перевод&lt;/a&gt; (правда не на 100% точный, как мне кажется).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нас обманывают!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/17/truth/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 20:27:31 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/17/truth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/truth.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Особенно доставляет то, что текст набран шрифтом Times New Roman (созданном
в Великобритании) в Microsoft Word (созданном в США) на компьютере
(разработанном в США и сделанном в Тайване), распечатан на лазерном принтере
(неизвестной родословной, но опять же - разработан в США и сделан в Азии), а
неопровержимые доказательства выложены на YouTube (созданном в США) с помощью
сети Интернет (разработанной американскими учеными на деньги военных США).
Справедливости ради замечу, что стена подъезда своя - отечественная.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя удалась!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/14/good-week/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 20:44:07 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/14/good-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Не могу не отметить, что прошедшая неделя выдалась на удивленье урожайной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала, астрономам удалось &lt;a href=&#34;https://eventhorizontelescope.org/&#34;&gt;объединить восемь наземных телескопов в один
интерферометр размером с планету&lt;/a&gt; и сфотографировать черную дыру в ядре
галактики M87 (в радиодиапазоне):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://eventhorizontelescope.org/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/20190410-78m-800x466.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно смело ожидать дальнейшего увеличения качества (и количества) подобных
снимков. Во-первых, базу интерферометра можно значительно увеличить если вывести
телескопы в космос. Успешные наблюдения слияний черных дыр на &lt;a href=&#34;https://www.ligo.caltech.edu/&#34;&gt;LIGO&lt;/a&gt;
требовали невероятно точных (до одной десятитысячной размера протона) измерений
длины плеч телескопа. Выход такой технологии в космос - это лишь вопрос времени.
Во-вторых, обрабатывать большие массивы данных и синхронизировать часы на
большом расстоянии получается с каждым годом все лучше и лучше. В-третьих,
интересных объектов помимо черных дыр в небе очень много. Особенно интересно
станет, когда научатся делать инфракрасные интерферометры с большой базой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, первый коммерческий запуск Falcon Heavy прошел как по маслу. Спутник
выведен на нужную орбиту, все три ускорителя сели как положено, и даже створки
обтекателя выловили из воды в хорошем состоянии:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/TXMGu2d8c8g&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;К сожалению, первый частный лунный лендер не смог мягко прилуниться. В любом
случае этот аппарат - заметный успех частной космонавтики. До сих пор частники
до Луны еще не добирались:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/beresheet_last_photo.jpeg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/04/beresheet_last_photo-small.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, наконец, вчера первый раз &lt;a href=&#34;https://www.stratolaunch.com/2019/04/13/stratolaunch-completes-historic-first-flight-of-aircraft/&#34;&gt;поднялся в воздух Stratolaunch&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/VFHAz4AG-no&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Stratolaunch планируется использовать для запуска орбитальных ракет
&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Pegasus_II_(rocket)&#34;&gt;Pegasus II&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Pegasus_(rocket)&#34;&gt;Pegasus XL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Южная Калифорния</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/30/socal/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 15:05:35 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/30/socal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Южную Калифорнию заливало дождями всю зиму. Ну по местным масштабам. Теперь все
холмы цветут, жужжат и кишат всякой живностью. В Walker Canyon в одни выходные
понаехало столько народу посмотреть на цветение маков, что тропу срочно закрыли.
Мы умудрились проскочить за день до закрытия:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/walker_canyon_poppies.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/walker_canyon_poppies-small.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А сегодня мы ходили в Del Cerro Reserve. Таким зеленым мы его еще не видели:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/rattlesnake_trail.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/rattlesnake_trail-small.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В одном бите от ядерной катастрофы</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/21/bit-flip-nuclear-disaster/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 22:05:47 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/21/bit-flip-nuclear-disaster/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А хотите я вам страшилку на ночь расскажу? На данный момент большинство всех
важных решений принимают и &lt;em&gt;выполняют&lt;/em&gt; компьютеры. Совершенно автоматически.
Не верите? Смотрите, подъезжаете вы к перекрестку на котором в этот момент
не кстати загорается красный свет. Вы плавно нажимаете на тормоз и привычно
останавливаете машину. Знакомая картина? На самом деле все происходит совсем не
так.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала светофором уже давно управляет автоматическая системы управления,
задача которой - равномерно рассредоточить нагрузку на дорожную сеть. И хотя
разгоняясь от предыдущего светофора вы, откровенно говоря, немного газанули
(чтобы успеть до следующего красного), систему не дураки проектировали. Время
переключения адаптируется в зависимости от времени суток и показаний датчиков,
встроенный в полотно дороги. Шансов проскочить у вас не много.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда вы нажимаете на акселератор, перемещение педали никак не влияет на
состав горючей смеси в двигателе. Вместо этого компьютер отслеживает положение
педали и просит другой компьютер приготовить горючую смесь определенного
состава, который зависит не только от положения педали, но и от кучи других
параметров, включая приложенное усилие, дорожные условия, настройки машины,
качество топлива и т.д. Как вы думаете, что произойдет, если &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/2009%E2%80%9311_Toyota_vehicle_recalls&#34;&gt;программисты не
оттестировали как следует этот алгоритм&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нажатие на тормоз все еще передается на колеса почти напрямую, но и этот бастион
скоро падет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чем сложнее система, тем больше вероятность того, что человек не приминает
никаких решений напрямую. В самолетах концепция &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Fly-by-wire&#34;&gt;fly-by-wire&lt;/a&gt; давно победила
ручное управление. Ракеты изначально &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=PK_yguLapgA&#34;&gt;летают в полностью автоматическом
режиме&lt;/a&gt;. Финансовые системы практически полностью существуют в виртуальном
мире. Решения о покупке и продаже &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/2010_Flash_Crash&#34;&gt;принимаются автоматически&lt;/a&gt;. Медицинская
техника? Это только кажется, что человек нажимает кнопку и что-то при этом
решает. На самом дале нажатие кнопки всего лишь запускает глючный код, который
определяет &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Therac-25&#34;&gt;дозу рентгена, которую получит пациент&lt;/a&gt;. Атомные станции? Ядерный
арсенал? Управляется опытными операторами? Не смешите мои тапочки. Опытные
операторы только кнопки нажимают. Компьютеры принимают все решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как компьютер принимает решение? А вот так:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-cpp&#34;&gt;if (speed &amp;lt; desired_speed)
{
    accelerate();
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Для процессора, который выполняет этот код, принятие решение выглядит как
одна-единственная инструкция условного перехода. Если условие истинно, то
перейти по этому адресу, я если нет - то по другому. Один бит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Достаточно ошибится в одном бите, чтобы выполнить действие, прямо
противоположное действие задуманному. Разница между &amp;ldquo;отдать штурвал от себя&amp;rdquo; и
&amp;ldquo;потянуть штурвал на себя&amp;rdquo; - один бит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Страшно?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боинг 737 MAX</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/18/boeing-737-max/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 21:45:12 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/18/boeing-737-max/</guid>
      <description>&lt;p&gt;История с двумя авиакатастрофами самолетов Боинг 737 MAX 8 принимает интересный
оборот. Эта модель самолета начала летать в мае 2017 года. 29 октября 2018
вскоре после взлета разбивается &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Lion_Air_Flight_610&#34;&gt;рейс 610 авиакомпании Lion Air&lt;/a&gt;. Далее,
10 марта 2019 года вскоре после взлета падает &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Ethiopian_Airlines_Flight_302&#34;&gt;рейс 302 Эфиопских авиалиний&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одинаковый характер обоих авиакатастроф ставит под подозрение систему MCAS
(Maneuvering Characteristics Augmentation System) - новую систему разработанную
специально для 737 MAX. Задача этой системы - избежать сваливания в ситуации,
когда угол атаки превышает определенный порог. MCAS автоматически отклоняет
горизонтальный стабилизатор, опуская нос самолета и уменьшая угол атаки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/MCAS-MAX-737-sensor-W.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предполагается, что сбой в работе MCAS привел к отклонению стабилизатора на
максимально возможный угол, что в результате и привело к падению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь &lt;a href=&#34;https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/failed-certification-faa-missed-safety-issues-in-the-737-max-system-implicated-in-the-lion-air-crash/&#34;&gt;выясняются&lt;/a&gt; интересные &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trevorsumner/status/1106934369158078470&#34;&gt;подробности&lt;/a&gt;. Во первых MCAS - это костыль
который позволил Боингу сертифицировать 737 MAX не как совершенно новую модель
самолета, а как модификацию существующей модели. 737 MAX оборудован новыми,
большими по размеру двигателями, чем другие 373. Чтобы разместить новые
двигатели под крыльями (без переделки фюзеляжа), их выдвинули вверх и вперед.
Это в свою очередь изменило летные характеристики самолета и инженеры Боинга
разработали MCAS, чтобы компенсировать разницу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему нельзя было переделать фюзеляж? Можно было бы, но это был бы новый
самолет, с более сложной программой сертификации. Учитывая, что 737 MAX нужен
был для конкуренции с &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Airbus_A320neo_family&#34;&gt;A320neo&lt;/a&gt;, то времени на разработку и сертификацию
нового самолета не было (классика).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В принципе в идее MCAS нет ничего особенно плохого. Однако в данном случае по
всей видимости произошло то, что называется &amp;ldquo;process miss&amp;rdquo; - а именно цепочка
событий привела в двум катастрофам, причем каждое их этих событий само по себе
к катастрофе бы не привело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, дизайн MCAS предполагает, что эта система может отклонять
горизонтальный стабилизатор не более чем на определенный угол. Однако с моменту
принятия самолета в эксплуатацию этот угол вырос в четыре раза. Летные испытания
показали, что изначально заложенный не обеспечивает достаточного
противодействия кабрирующему моменту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MCAS использует один (!) датчик угла атаки, который по всей видимости не
достаточно надежен. На обоих самолетах были отмечены проблемы с этими датчиком.
Боинг предлагает опцию (!), включающую установку второго сенсора и индикатора
разногласий между датчиками. Оба самолета не были оборудованы этой опцией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, многие пилоты отметили неадекватное обучение при переходе на 737 MAX с
737. Боинг рекламировал самолет как обыкновенный 737-й, ничем значительным не
отличающимся от &amp;ldquo;обычных&amp;rdquo; 737-х. Это похоже на явный неумышленный просчет. Я
могу легко себе представить, что система &amp;ldquo;заставляющая 737 MAX вести себя как
737&amp;rdquo; могла проскочить, как не стоящая пристального внимания и переучивания
пилотов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уверен в этой цепочке еще с десяток разный событий. По настоящему мне странно
только использование только одного датчика. Особенно для системы, которая
срабатывает автоматически. По хорошему их должно быть три. Тогда выход из строя
одного из датчиков не проблема. Два - немного хуже чем три. С двумя датчиками
нельзя распознать некоторые сбои. Но один?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скрытые угрозы</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/07/hidden-menace/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:35:43 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2019/03/07/hidden-menace/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ой, други мои! Ржу, не могу остановится. Текут слезы и болят бока. Набрел на
шедевр махровой пропаганды, или как говорят в теперешней России, - вторник.
Смотрите сами, а главное, - до самого конца:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/2_WHa_92z-s&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;В 1984 Уинстон Смит описывает двухминутки ненависти как действо, в котором
невозможно было не принять участие. После 30 секунд любой человек превращался
в беснующегося фанатика. Тем не менее, эта ярость для главного героя книги
оставалась абстрактной, ненаправленной эмоцией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не реалистично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Знаете как выглядят настоящие двухминутки ненависти? Это когда посмотрят такой
вот продукт и говорят &amp;ldquo;пропаганда и вранье, конечно, но вот одну вещь они
правильно заметили&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Водоплавающая ступень</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/12/05/crs16/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 20:46:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/12/05/crs16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Такой интересной трансляции запуска давно не было. Все шло по плану, пока не
полетел гидравлический привод аэродинамических рулей:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;en&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Engines stabilized rocket spin just in time, enabling an intact landing in water! Ships en route to rescue Falcon. &lt;a href=&#34;https://t.co/O3h8eCgGJ7&#34;&gt;pic.twitter.com/O3h8eCgGJ7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Elon Musk (@elonmusk) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/elonmusk/status/1070399755526656000?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;December 5, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С первых моментов закрутки стало ясно, что дело пахнет керосином. Зрители сразу
заметно оживились. Первая оформившаяся мысль была: &amp;ldquo;Ух ты! Смотри как она
может&amp;rdquo;. Следующая за ней: &amp;ldquo;Интересно, когда рванет?&amp;rdquo; При посадке ступень сначала
целится в океан - мимо посадочной площадки. Как раз на случай если, что пойдет
не так. Так что особых переживаний, что она кому-то на голову упадет не было.
Просто было интересно чем все закончится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончилось все не так, как можно было бы ожидать. Ступень погасила скорость,
выпустила ноги, и мягко приводнилась. Что самое интересное, степень не
взорвалась когда ожидаемо завалилась на бок. Более того, изображение не пропало
до самого конца - что означает, что передатчик и авионика продолжала работать
как ни в чем не бывало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще одно видео:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; data-lang=&#34;en&#34;&gt;&lt;p lang=&#34;et&#34; dir=&#34;ltr&#34;&gt;Ouch!&lt;br&gt;Source Dasvaldez on twitch&lt;br&gt;&lt;br&gt;cc &lt;a href=&#34;https://twitter.com/SpaceX?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@SpaceX&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/disinformatico?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@disinformatico&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASASpaceflight?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@NASASpaceflight&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASA?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@NASA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Space_Station?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;@Space_Station&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/yfdbQ47puU&#34;&gt;pic.twitter.com/yfdbQ47puU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Riccardo Rossi (@RikyUnreal) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RikyUnreal/status/1070388054949588992?ref_src=twsrc%5Etfw&#34;&gt;December 5, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;https://platform.twitter.com/widgets.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Dragon без приключений вышел на запланированную орбиту.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как выглядит запуск с орбиты</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/23/progress-iss/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:07:21 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/23/progress-iss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Впечатляющее видео - покадровая съемка, показывающая как выглядел запуск
Прогресса MC-10 с борта МКС:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/aJy1u-N3NY0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Волшебство Питона</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/20/python-magic/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 22:36:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/20/python-magic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне все-таки не понятно как живут большие проекты, написанные на Питоне. Он же
как песок. Пока проект небольшой - все классно. Быстро накидали горку мокрого
песка, лопаткой обхлопали для придания формы и все дела. Знай только что брызгай
водой своевременно. Когда проект разрастается, то красивый и уютный песчанный
замок превращается в минное поле. Отрефакторил подвал - крыша отвалилась.
Поправил крышу - окна слиплись в один комок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Непонятно как все это счастье держать в одной куче. Неужели все живут за счет
100% покрытия тестами? Не верю. Или все на PyCharm сидят?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расскажу про очередной прикол Питона. Итак есть простой код:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;def init(factories):
    &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Convert a list of factorie into a list of objects.&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot; 
    return [factory() for factory in factories]

def cleanup(objects):
    &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Clean up objects in the reversed order of their creation.&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
    for obj in reversed(objects):
        obj.cleanup()
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;init()&lt;/code&gt; берет список фабрик и отдает список объектов, созданных фабриками.
&lt;code&gt;cleanup()&lt;/code&gt; чистит созданные объекты в порядке, противоположном порядку
создания. Нам требуется написать тест, который проверяет, что методы &lt;code&gt;cleanup()&lt;/code&gt;
вызываются в правильном порядке:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;from itertools import permutations
import mock

def test_cleanup():
    &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Verify cleanup() order.&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
    # Try all permitations of initialization order. 
    for init_order in permutations(range(3)):
        cleanup_order = []

        def factory(index):
            def cleanup():
                &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Record the clean up order.&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
                cleanup_order.append(index)

            def create():
                &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;Return a mock implementing cleanup().&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
                obj = mock.Mock
                obj.cleanup = mock.Mock(side_effect=cleanup)
                return obj

            return create

        # Create objects in the desired order.
        objects = init([factory(index) for index in init_order])

        cleanup(objects)

        # Verify that the object were cleaned up in the reveresed
        # order of their creation.
        assert cleanup_order == list(reversed(init_order))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Разберу логику по кускам. Тест перебирает все возможные кобинации порядка
создания объектов:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;for init_order in permutations(range(3)):
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Декоратор &lt;code&gt;factory()&lt;/code&gt; возвращает фабрику &lt;code&gt;create()&lt;/code&gt;, которая в свою учередь
создает объект с методом &lt;code&gt;cleanup()&lt;/code&gt;. Для создания объекта на коленке
используется &lt;a href=&#34;https://docs.python.org/3/library/unittest.mock.html&#34;&gt;&lt;code&gt;Mock&lt;/code&gt;&lt;/a&gt;. Релизация &lt;code&gt;cleanup()&lt;/code&gt; запоминает порядок вызова в
&lt;code&gt;cleanup_order&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;init()&lt;/code&gt; создает объекты в заданном порядке, &lt;code&gt;cleanup()&lt;/code&gt; - чистит:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;objects = init([factory(index) for index in init_order])

cleanup(objects)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Наконец, в самом конце мы проверяем, что порядок очистки противоположен порядку
создания:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;assert cleanup_order == list(reversed(init_order))
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Все просто, не так ли? Запускаем тест и получаем облом:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt;               assert cleanup_order == list(reversed(init_order))
E     assert [2, 2, 2] == [2, 1, 0]
E       At index 1 diff: 2 != 1
E       Use -v to get the full diff


rabbit_test.py:41: AssertionError 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Заядлые питонщики давно раскусили, в чем проблема. А вы сможете найти ошибку не
заглядывая в ответ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Марс: Внутри SpaceX</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/14/inside-spacex/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 22:46:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/14/inside-spacex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;National Geographic начал показывать второй сезон &lt;a href=&#34;https://www.nationalgeographic.com/tv/mars/&#34;&gt;сериала Марс&lt;/a&gt; и вместе с
первым эпизодом выложил &lt;a href=&#34;https://www.nationalgeographic.com/tv/watch/12e413e68c538ba79a298f709efc1607/&#34;&gt;серию про SpaceX&lt;/a&gt;. Такого количества знакомых лиц в
документальном фильме я еще не видел. Я там тоже засветился в 42:56. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Красиво снято. Рекомендую посмотреть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ну-ка, еще разок</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/08/retrying/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:57:46 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/08/retrying/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Питоний пакет &lt;a href=&#34;https://pypi.org/project/retrying/&#34;&gt;retrying&lt;/a&gt; - универсальная заплатка для кода, который может
поломаться из-за внешних причин. Например, &lt;a href=&#34;https://docs.python.org/3.7/library/socket.html#socket.socket.connect&#34;&gt;&lt;code&gt;socket.connect()&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; может
закончится ошибкой из-за непредвиденной ситуации в сети. Заворачиваем вызов в
&lt;code&gt;@retry&lt;/code&gt; и бац! Все работает.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-py&#34;&gt;@retry
def create_connection(address):
    s = socket.socket(socket.AF_INET, socket.SOCK_STREAM)
    return socket.connect(address)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Однако бездумное применение &lt;code&gt;@retry&lt;/code&gt;, как нетрудно догадаться, приводит
проблемам. Самый известный пример - вложенные &lt;code&gt;@retry&lt;/code&gt;.
&lt;code&gt;@retry(stop_max_attempt_number=3)&lt;/code&gt; вложенный в другой
&lt;code&gt;@retry(stop_max_attempt_number=3)&lt;/code&gt; дает 9 повторов. Три уровня вложенности -
27 повторов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Один раз использование &lt;code&gt;@retry&lt;/code&gt; привело к тому, что IT заблокировало мою учетную
запись. Банальная история - был некий скрипт, который при запуске спрашивал
логин и пароль для авторизации. В один прекрасный день некто (не будем
показывать пальцем, хотя это был Слонёнок) усовершенствовал скрип, завернув
сетевой вызов в &lt;code&gt;@retry&lt;/code&gt;. Отличная идея, за исключением того, что ошибка
авторизации приводила к повторному запросу с тем же неправильным именем и
паролем. После определенного числа попыток контроллер домена решил, что кто-то
пытается подобрать пароль к учетной записи и заблокировал её.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мораль истории - знайте свои ошибки в лицо и используйте параметр
&lt;code&gt;retry_on_exception&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тридцатиметровый телескоп</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/01/tmt/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:59:56 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/01/tmt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Верховный суд Гавайев разрешил постройку Тридцатиметрового телескопа на вершине
горы Мауна-Кеа. Решение о постройке телескопа вызвало протесты среди защитников
природы и сторонников традиционного гавайского образа жизни, которые считают
гору Мауна-Кеа священной. В 2015 году Верховный суд Гавайев отменил уже готовое
разрешение на постройку телескопа, из-за нарушений прав коренных гавайцев, а
именно - спор не был рассмотрен в суде перед выдачей разрешения на постройку.
Орган, ответственный за выдачу разрешения (The Board of Land and Natural
Resources), подсуетился и организовал слушание. И вот теперь Верховный суд дал
добро на постройку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отдельные части &lt;a href=&#34;http://www.courts.state.hi.us/wp-content/uploads/2018/10/SCOT-17-0000777.pdf&#34;&gt;решения Верховного суда&lt;/a&gt; читаются как сказка (извиняйте за
корявый перевод):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Некоторые коренные гавайцы, включая некоторых аппелянтов, считают гору
Мауна-Кеа, возвышающуюся на 13796 футов над уровнем моря, предком, нине
живущим членом семьи и прародителем гавайцев, рожденным от Wākea (небесного
отца) и Papa (матери Земли). Они полагают, что вершина Мауна-Кеа, также
известная как Kūkahauʻula (скопление puʻu или шлаковых конусов), является wahi
pana (легендарным местом) и wao akua (местом, где живут боги), сферой исконных
akua (богов, богинь, божеств), принимающих земную форму в виде puʻu, воды
озера Waiau, и других значительных элементов ландшафта. Считается, что вершина
Мауна-Кеа касается неба уникальным и важным способом, - как piko (пупок) через
который устанавливается связь с предками или как piko hoʻokahi (единый пупок),
который устанавливает духовную и генеалогическую связь, и обеспечивает права
на живительную энергию всего того, чем являются Гавайи. Большое количество
святилищ на Мауна-Кеа указывает на традицию паломничества: &amp;ldquo;прогулка вверх и
назад во времени к космологическим началам&amp;rdquo; чтобы поклонится виду богини
Poliʻahu и другим akua, таким как Kūkahau, Līlīnoe и Waiau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Some Native Hawaiians, including some of the appellants,
consider Mauna Kea, which rises to an elevation of 13,796 feet
above sea level, to be an ancestor, a living family member and
progenitor of Hawaiians, born of Wākea (Sky Father) and Papa
(Earth Mother). They consider the Mauna Kea summit area, also
known as Kūkahauʻula (cluster of puʻu or cinder cones), to be a
wahi pana (storied place) and wao akua (the place where gods
reside), the realm of ancestral akua (gods, goddesses, deities)
believed to take earthly form as the puʻu, the waters of Lake
Waiau, and other significant landscape features. The summit of
Mauna Kea is thought to touch the sky in an unique and important
way, as a piko (navel) by which connections to the ancestors are
made known to them, or as the piko hoʻokahi (the single navel),
which ensures spiritual and genealogical connections, and the
rights to the regenerative powers of all that is Hawaiʻi. The
large number of shrines on Mauna Kea indicate that there was a
pattern of pilgrimage, “a walk upward and backward in time to
cosmological origins,” to worship the snow goddess Poliʻahu and
other akua such as Kūkahau, Līlīnoe, and Waiau.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Во как!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восход Земли</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/20/lro/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 22:56:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/20/lro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Композитное изображение Земли, восходящей над горизонтом Луны:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nasa.gov/sites/default/files/styles/full_width_feature/public/thumbnails/image/earth_and_limb_m1199291564l_color_2stretch_mask_0.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/lro_earth_rise.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изображение полученно из серии снимков, сделанных 12 октября 2015 года, с борта
&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Lunar_Reconnaissance_Orbiter&#34;&gt;лунного орбитального зонда&lt;/a&gt;. В момент съемки аппарат находился на высоте 134
километров над кратером Комптон, расположенном на обратной стороне Луны
(51.8°N, 124.1°E).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://lroc.sese.asu.edu/posts/895&#34;&gt;Статья, посвященная этому снимку&lt;/a&gt;, объясняет процесс съемки и ссылается на
полноразмерное изображение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palm Springs</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/09/palm-springs/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:27:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/09/palm-springs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Одна из характерных черт жизни в Штатах - это то, что все значительные события
планируются на месяцы и годы вперед. В начале учебного года детям (а на самом
деле - их родителям) выдается календарь расписанный на год вперед: каникулы,
выходные, разные обязательные и не очень школьные мероприятия вроде Back to
School Day также известный как &amp;ldquo;гоните ваши денежки&amp;rdquo;. Поездка в отпуск
запланированная на полтора года вперед - норма. Записывать ребенка на
&lt;a href=&#34;https://www.fire.lacounty.gov/lifeguard/lifeguard-youth-programs/&#34;&gt;Junior Lifeguard Program&lt;/a&gt; на следующее лето нужно в январе. Пропустил
момент - жди следующего года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы с женой привыкали к такому порядку вещей с большим трудом. Это как акцент.
Теоретически, если поднапрячься, от него можно избавиться или, по крайней мере,
сильно уменьшить. Это просто функция вложенного труда. Но ведь лень. Тут в спорт
зал сходить себя еле-еле заставишь, а еще и на планирование на год вперед время
тратить&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Айда все на Луну</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/17/bfr/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 22:47:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/17/bfr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ну что, BFR тихой сапой приближается к реальности. Пройденные этапы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Основательно прожгли прототип двигателя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Застолбили палатку с запчастями в порту Long Beach.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Предварительно просчитали посадку с правильной моделью атмосферы (что как мы
знаем по опыту &lt;a href=&#34;https://www.kerbalspaceprogram.com/en/&#34;&gt;KSP&lt;/a&gt; is a big deal. Там, помнится, после очередного
обновления модель атмосферы поменялась - половина ракет перестала нормально
летать. Столько криков было&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обозначили предварительные цели - сразу к Марсу лететь сложно, а вот
оттестироваться как следует вокруг Земли и Луны - сам бог велел.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ну и самое главное - увеличился счет в банке. Т.е. деньги на дальнейшее
движение есть.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/zu7WJD8vpAQ&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Окончание</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/10/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:02:25 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/10/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот и закончился отпуск. Впрочем на работу толком выйти я так и не смог. Еще до
отпуска мне прислали вызов в суд - поработать присяжным. Священная обязанность
каждого американца от который буквально каждый американец пытается увильнуть.
(не слишком усердно, впрочем). Свой вызов я перенес сразу после отпуска - на
случай если вдруг дело затянется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В последнюю неделю перед уездом зашел в свою школу - поболтать за жизнь с
директором. В свое время он сильно поспособствовал моему увлечению
программированием и вытащил меня на школьные олимпиады по информатике. В
конечном итоге, это обеспечило мне беспроблемное поступление в университет.
Более того, одним летом он презентовал мне один из школьных компьютеров -
попользоваться до сентября. Вот этот - который в углу:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/poisk2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этот ящик, конечно, вис от жары постоянно. Но с другой стороны с его помощью я
познакомился с Turbo Vision - культовой библиотекой для создания интерактивного
интерфейса под DOS. Помнится я даже пытался добавить поддержку графики - в
режиме 320x200 и 256 цветов конечно. Все шло довольно неплохо, пока я не
наткнулся на код оптимальной отрисовки перекрывающихся окон. В этот момент я
понял, что столько страниц ассемблерного кода я не потяну.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока пили чай зацепили тему поступления в вуз в Украине. &lt;a href=&#34;https://site.ua/yesint/14863/&#34;&gt;Статистика&lt;/a&gt;
удручает конечно. Я вот тоже не понимаю, на кой нужно столько филологов на фоне
того, что такие специальности, как металлургия, материаловедение, атомная
энергетика, авиационная и ракетно-космическая техника, судостроение и прочие
набрали несколько сотен заявок в лучшем случае. А главное я не понимаю на кой
идти на филолога вообще. Если все равно работать не по специальности, то
должно быть все равно, что учить, а большинство &amp;ldquo;прикладных&amp;rdquo; специальностей
потенциально оплачиваются выше. Учить популярные языки вроде английского все
равно лучше и дешевле с репетитором. Это я по своему опыту сужу. Разве что если
учить арабский и китайский одновременно?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полное погружение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/23/oculus/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:48:44 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/23/oculus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В центре Хмельницкого каждому желающему предлагается креативный аттракцион -
полное погружение в виртуальную реальность. Наконец-то технология виртуальной
реальности достигла уровня, позволяющего полностью обмануть вестибулярный
аппарат и доставить весь спектр ощущений поездки на американской горке, включая
дрожащие коленки и бабочки в животе:&lt;/p&gt;

&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/tJCZIqP8ca8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/dt&gt;
&lt;/dl&gt;

&lt;p&gt;:-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хмельницкий</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/19/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 06:14:30 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/19/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я сейчас в отпуске - в гостях у родителей. Получайте свежую порцию впечатлений
от поездки в Украину.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самолет из Детройта в Амстердам немного поломался сразу после отстыковки от
рукава. Капитан объявил по громкой связи что самолет вынужден вернуться к гейту
и по салону пронесся коллективный понимающий вздох. Все сразу поняли, что на
свой следующий рейс они не уже успевают. Не успел и я.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Амстердаме после выхода из самолета нас встретил поток воды, льющейся с
потолка. Не иначе, как для усиления ощущения &amp;ldquo;приключения&amp;rdquo;. Половина пассажиров
ускакала через лужи догонять свой следующий рейс. Оставшаяся половина побрела
выяснять свои ближайшие планы уже никуда не торопясь. Я решил расположится у
&lt;a href=&#34;https://www.schiphol.nl/en/facilities/airport-library/&#34;&gt;библиотеки&lt;/a&gt; - менять билет на поезд из Киева и предупредить что б меня не
ждали. В аэропорту был приличный Wi-Fi, который пришелся очень кстати.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>