<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ядерная Энергия on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Ядерная Энергия on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 20:31:26 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.8 миллионов</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/13/1.8-million/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 20:31:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/13/1.8-million/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В комментариях к предыдущей &lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/09/nuclear-power/&#34;&gt;заметке про ядерную энергетику&lt;/a&gt; было высказано махровое
недоверие цифре в 1.8 миллионов жизней, которые использование ядерной энергии
позволило сохранить. Давайте разберемся откуда взялась эта цифра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще говоря, до начала поисков я предполагал, что придется перелопатить кучу
страниц, отсеивая желтую прессу, прежде чем найдется достоверный источник
информации. Но нет же, первый же запрос выдал &lt;a href=&#34;https://blogs.scientificamerican.com/the-curious-wavefunction/nuclear-power-may-have-saved-1-8-million-lives-otherwise-lost-to-fossil-fuels-may-save-up-to-7-million-more/&#34;&gt;статью&lt;/a&gt;, ссылающуюся на
&lt;a href=&#34;https://pubs.acs.org/doi/abs/10.1021/es3051197?source=cen&#34;&gt;оригинальное исследование NASA Goddard Institute for Space Studies и Columbia
University Earth Institute&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/prevented_deaths.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О чем же говорит это исследование? Количество предотвращенных смертей в период
с 1971 по 2009 год оценивается в 1.84 миллиона. За год в период с 2000 по 2009
год предотвращается в среднем 76 тысяч смертей. Для сравнения в Германии,
которая обязалась отказаться от ядерной энергии до 2022 года, использование
ядерной энергии предотвратило около 117 тысяч смертей в период с 1971 по 2009
год (диапазон оценки - от 29 до 470 тысяч).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сколько жизней было потеряно в следствие использования атомной энергетики?
В мире за период с 1971 по 2009 годы авторы исследования насчитали 4900 смертей.
Причем авторы отмечают (и подтверждают ссылками на работы других
исследователей), что линейная модель, которую они использовали для оценки имеет
тенденцию значительно завышать результат в случае аварий с малой интенсивностью
радиоактивного фона (все аварии кроме Чернобыля, включая Фукусиму и аварию на
Трехмильном острове). Оценка в 4900 смертей может быть завышена на два порядка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/mortality_rate_per_twt.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем я не знаю, как с такими цифрами можно ратовать против атомной
энергетики. Разница в 370 раз - это как бы over дофига.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему я поменял свое мнение о ядерной энергии</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/09/nuclear-power/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 22:11:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/09/nuclear-power/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Интересное выступление Майкла Шелленбергера с TEDx: &amp;ldquo;Почему я поменял свое
мнение о ядерной энергии&amp;rdquo;. Майкл, в прошлом горячий противник ядерной
энергетики, объясняет почему ядерная энергия чище, чем энергия ветра и
Солнца.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/ciStnd9Y2ak&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Несколько цифр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На каждый киловатт энергии добытой с помощью солнечных панелей в атмосферу
выбрасывается в 4 раза больше углекислого газа, чем на киловатт добытый на
атомной станции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В пересчете на киловатт, солнечные панели генерируют в 300 раз больше
отходов, чем атомная энергетика.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;84% всей ионизирующей радиации, которой подвержен &amp;ldquo;средний человек&amp;rdquo; имеет
естественное происхождение; 15% - приходится на медицину. На атомные аварии
включая Чернобыль и Фукусиму приходится меньше 0.3%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Использование атомной энергии сохранило жизни 1.8 миллиону человек (за счет
снижения загрязнения окружающей среды). Сжигание угля, кстати, приводит к
&lt;a href=&#34;https://www.scientificamerican.com/article/coal-ash-is-more-radioactive-than-nuclear-waste/&#34;&gt;большему количеству радиоактивных выбросов&lt;/a&gt;, чем атомная энергетика.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ну и знаменитое - один съеденный банан дает &lt;a href=&#34;https://xkcd.com/radiation/&#34;&gt;большую дозу излучения&lt;/a&gt;, чем
проживание в 50 милях от атомной станции. Проживание на том же расстоянии от
угольной электростанции дает дозу в &lt;em&gt;три&lt;/em&gt; съеденных банана.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>