<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Патенты on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Патенты on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2014 22:37:39 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Про патенты</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/01/06/1540/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 22:37:39 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/01/06/1540/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Бывшие коллеги из Google под новый год прислали три патентных заявки на подпись. Это, похоже, обычная практика. В Microsoft была похожая история. В патентной заявке указываются все авторы «изобретения», даже если кто-то из них уже уволился. К сожалению, мне от этих патентов никакого проку, так как премия за патентную заявку полагается только работникам компании. Ну, по крайней мере будет еще три записи на &lt;a href=&#34;http://www.google.com/patents&#34;&gt;http://www.google.com/patents&lt;/a&gt; и, может быть, лет через пять, - выдадут патент, а может и целых два. :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А вот бочка дегтя в ложке меда чуствуется уже сейчас. :-( Тут ведь как получается. Оформление патента - дело долгое, хлопотное и относительно затратное. К составлению документов подходят основательно. Патент должен охватывать максимальное количество похожих технологий. Например, патент на колесо, по возможности, должен покрывать все виды колес, вплоть до круглых камней в пустыне. Если потом, лет &amp;hellip;надцать спустя, окажеться, что этим патентом можно придавить еще и формацевтические компании, производящие «колеса», - патент окупится сторицей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
