<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Школьная Физика on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Школьная Физика on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2017 10:58:15 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Мир магов, фей и драконов</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/29/the-world-of-might-and-magic/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 10:58:15 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/29/the-world-of-might-and-magic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Случайно наткнулся на текст, который я написал пару лет назад по следам свежих&#xA;впечатлений и забыл опубликовать.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы живем во времена магов, фей и драконов. Сильные мира сего живут в замках,&#xA;меряются длиной океанских яхт и покупают футбольные клубы ради развлечения. У&#xA;них есть армии и драконы, которые могут разбомбить Багдад за неделю. Они&#xA;контролируют все деньги мира, за которые могут нанять кого угодно - от лучшего&#xA;кутюрье, до транснациональной корпорации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И эти корпорации - то еще зло. На них работают целые армии &lt;del&gt;волшебников&lt;/del&gt;&#xA;менеджеров и инженеров, которые знают как сделать новый iPhone, новое лекарство&#xA;или запустить еще один спутник. Однако их реальная цель - заграбастать побольше&#xA;денег. А ведь с их возможностями, стоило только захотеть, - лекарство от СПИДа,&#xA;а то и эликсир бессмертия, давно бы уже был в любой аптеке.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Раньше еще была надежда на &lt;del&gt;книжников&lt;/del&gt; ученых. Те хоть сидели в своих&#xA;университетах и не пытались откровенно облапошить простой люд. Теперь и они&#xA;только и говорят о том, чтобы забабахать адронный коллайдер или самый большой&#xA;телескоп. А зачем? И за чей счет?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Да, говорить мудреные слова они все мастаки. Понавыдумывали теорий. Один&#xA;британский ученый вон написал, что человек использует свой мозг только на десять&#xA;процентов. Понятное дело, конкуренция им не нужна и как бы задействовать&#xA;оставшиеся 90% никто и не пытается понять. Или, скорее, пытается, но в тайне от&#xA;всех. А многие направления, тех же экстрасенсов скажем, так вообще сознательно&#xA;давят. Удивительно ведь. Готовый феномен - бери и исследуй. Ан нет. Все как один&#xA;отмораживаться. Заговор. И ничего не докажешь ведь.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если подумать, то такой потенциал пропадает. Вместо реально полезных вещей&#xA;занимаются всякой фигней. Ну вот какой толк от исследования звезд и телескопов&#xA;этих? Их все равно руками не пощупаешь. Астрологи говорят, что температура&#xA;Солнца - шесть тысяч градусов и состоит оно из водорода и гелия. А другие&#xA;говорят, что там есть вода и твердая оболочка. Еще бы, если средняя плотность&#xA;больше чем у воды. И ни тех, ни других не проверишь никак. С градусником к&#xA;Солнцу не подлезешь. Непонятно кому верить&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
