<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Иммиграция on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Иммиграция on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 12:21:54 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B8%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Нанимает ли SpaceX из-за рубежа?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/05/24/job-at-spacex/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:21:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/05/24/job-at-spacex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне с завидной регулярностью задают один и тот же вопрос: &amp;ldquo;Нанимает ли SpaceX из-за
рубежа?&amp;rdquo; Я решил оформить ответ в виде поста, чтобы можно было на него ссылаться в
будущем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ниже следует мое личное мнение. Пожалуйста, не воспринимайте его как буквальное
руководство к действию. Короче, &amp;ldquo;This is not a legal advice. Talk to your lawyer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поиск работы за рубежом</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/01/11/1255/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 20:41:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/01/11/1255/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вопрос из почты (персональная информация удалена):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я так же как и вы родился и пока что живу в Украине, являюсь студентом &amp;hellip; на специальности &amp;hellip; я пока что на &amp;hellip; курсе, но заниматься программированием очень нравиться, и уже сейчас задумываюсь о том есть ли спрос на рынке труда. Я пробил вакансии и везде требуются с опытом работы. Я хочу вас спросить как проффисионала, человека который прошел уже этот этап, имеющего большой опыт, с охотой ли компании берут молодых специалистов, с чего начать, как можно перейти на работу зарубеж. Что можете посоветовать.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;У меня выдался относительно свободный вечер &lt;del&gt;(да и вообще давать непрошенные советы - это мое хобби)&lt;/del&gt;, а поэтому вот:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ситуация с поиском работы за рубежом для специалистов &lt;em&gt;востребованных IT специальностей&lt;/em&gt;, по сути, мало чем отличается от локального поиска работы. Вам нужно доказать что:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Вы подходите лучше других кандидатов на ту или иную позицию;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Затраты на ваш найм будут оправданы.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Команда Bing стала немного больше</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/08/23/1167/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 13:18:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/08/23/1167/</guid>
      <description>На объявление Bing Search will be hosting a recruiting trip to Russia в этом блоге откликнулось, по словам рекрутера, больше 20-ти человек. Из них трое прошли все интервью и получили предложение о работе. Довольно неплохо, я полагаю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Advertising will be hosting a recruiting trip to Russia</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/25/1118/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 08:00:43 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/25/1118/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Команда Microsoft Advertising собирается приехать в Москву в октябре собеседовать разработчиков из России и соседних стран, желающих &lt;del&gt;вступить в ряды империи зла&lt;/del&gt; перебраться в США. Просьба, при посылке резюме ссылаться на меня (Alexey Pakhunov) - очень интересно посмотреть статистику. :-)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://advertising.microsoft.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/Microsoft-Advertising.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://advertising.microsoft.com/&#34;&gt;Microsoft Advertising&lt;/a&gt; will be hosting a recruiting event in mid-October this year to recruit top talent from all over Russia and neighboring countries specifically focusing on Software Developers of all experience levels who are interested in relocating to the U.S. At this time, we are looking to hire engineers for the roles below. ALL roles require strong coding and development experience.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Software Development Engineer (SDE)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Software Development Engineer II (SDE II)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Principal SDE&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Engineering Leads&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If interested – please send your information and Resume/CV to the Recruiter organizing this event: &lt;a href=&#34;mailto:eugenial@microsoft.com&#34;&gt;eugenial@microsoft.com&lt;/a&gt; by Wednesday, August 31st.&lt;/strong&gt; We are focused on broad-based software development skills when considering potential candidates (across the board – no specific technology/product niche requirements). If you are strong in C++, C# or JAVA, we would love to hear from you!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bing Search will be hosting a recruiting trip to Russia</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/22/1109/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 12:52:58 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/22/1109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пробежало по внутренней рассылке. Рекрутер (Anubha Mahajan) просила ссылаться на меня (Alexey Pakhunov), чтобы отследить кандидатов, пришедших с этого блога.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Bing will be hosting a recruiting event in late July/Early August this year  to recruit top talent from all over Russia for software developers of all seniorities and experience levels who are interested in relocating to the U.S. At this time, we are looking to fill the below opportunities and all roles require strong coding and development experience.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;SDE&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SDE II&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Principal SDE&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Leads&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If interested - please send your information and CV to the sourcing recruiter for this event at &lt;a href=&#34;mailto:anubham@microsoft.com&#34;&gt;anubham@microsoft.com&lt;/a&gt; by July 8th.&lt;/strong&gt; We are focused on broad-based software development skills when considering potential candidates (across the board – no specific technology/product niche requirements).  If you are good in C++, C# or JAVA, we’d like to hear about you!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я добилась всего этого благополучия сама и мне никто не помогал!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/20/1107/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 22:33:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/20/1107/</guid>
      <description>http://www.woman.ru/rest/travel/thread/3871066/message/17529522/:
 Езжайте в Австрию Елена и никого не слушайте! Я приехала 2 года назад по туристской визе, за две недели нашла будущего мужа и сейчас уже получила после развода половину его дома в пригороде Вены. Плюс он теперь обязан платить мне и детям алименты. Это пример всем кто говорит что русские женщины сами не способны ничего добиться! Я добилась всего этого благополучия сама и мне никто не помогал!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bing Development Team is hiring</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/08/31/886/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 09:13:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/08/31/886/</guid>
      <description>http://blogs.technet.com/b/career/archive/2010/08/30/3352634.aspx:
Bing Development Team будет проводить проводить интервью в Москве в октября/ноябре 2010 г. Резюме можно присылать на адрес maconn@microsoft.com (Mat Connot).
Microsoft Bing Mobile &amp;amp; Global Foundation Services Software Development Jobs based in Microsoft&amp;rsquo;s Corporate HQ in the U.S.
For additional information and for instructions about how to apply: please email Mat Connot at maconn@microsoft.com.
Software development positions (I, II, &amp;amp; Snr) are available on each of the teams below.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Иммигрировать в США очень просто…</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/09/26/339/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Sep 2008 09:07:57 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/09/26/339/</guid>
      <description>… только очень долго.

©2008 Reason Magazine.
Схема, конечно, не полна и не совсем точна. Но общее представление даёт. :-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>