<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Програмирование on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Програмирование on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Dec 2011 23:14:49 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Про то, как мы один тест запускали…</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/12/21/1241/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 23:14:49 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/12/21/1241/</guid>
      <description>Проект, над которым я сейчас работаю, небольшой. Экспериментальная железка, драйвер, вспомогательный сервис, скрипты всякие. Пишут это все два с половиной человека: я, да полтора землекопа контрактника. Дописали мы все это до состояния, когда уже можно запускать стресс тесты – отлавливать гонки, редкие баги, глюки железа и прочие нехитрые радости разработчика. Само собой, первые несколько ошибок поймали, пока ещё отлаживали скрипты для автоматического запуска тестов.&#xA;Далее идет хронология с момента первого официального запуска стресс теста.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Рекомендации NASA по написанию безопасных программ</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/11/30/938/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 23:07:22 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/11/30/938/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю местами увлекательный документ «&lt;a href=&#34;http://www.hq.nasa.gov/office/codeq/doctree/871913.pdf&#34;&gt;NASA Software Safety Guidebook&lt;/a&gt;». Документ содержит рекомендации по написанию безопасных программ. Тех самых, которые в космос летают. &lt;a href=&#34;http://lurkmore.ru/%D0%A7%D1%83%D1%82%D1%8C_%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B5_%D1%87%D0%B5%D0%BC&#34;&gt;Чуть менее чем всё&lt;/a&gt; из того, что там написано применимо и для обычного софта.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя есть и космический экстрим, конечно. Например, идет речь о мультипрограммировании (N-Version Programming). Одна и та же функциональность реализуется разными способами. Если разные версии возвращают одинаковый результат, то всё в порядке. Если результаты не совпадают, то используется голосование, чтобы определить какой результат наиболее достоверный. Для защиты от одного сбоя нужно написать три разных реализации; от двух – пять.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
