<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Всякая Всячина on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Всякая Всячина on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 18:46:46 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Армянское радио</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/06/01/armyanskoe-radio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 18:46:46 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/06/01/armyanskoe-radio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/05/30/trampoline/&#34;&gt;Успешный запуск пилотируемого Дракона к Международной космической станции&lt;/a&gt;&#xA;заслуженно вызвал повышенное внимание со стороны как средств массовой информации, так и&#xA;простых смертных. Как-никак такие события случаются нечасто. Повышенное внимание, хотя&#xA;и менее заслуженное, не обошло стороной и этот блог. И теперь мой почтовый ящик лопается&#xA;от поздравлений и запросов на интервью. Что гораздо хуже, известие о том, что в SpaceX&#xA;работает украинец вызвало нешуточный ажиотаж в Facebook и волну слухов один другого&#xA;забавнее. Позвольте мне прокомментировать моменты, которые, по всей видимости, вызвали&#xA;наибольший интерес.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Но перед тем как начать, позвольте от всего сердца поблагодарить за все присланные&#xA;поздравления, пожелания и высказанную поддержку. Поверьте, и моим коллегам и мне очень&#xA;приятно знать, что наша работа высоко оценивается и вызывает живой интерес. Спасибо&#xA;огромное и извините, что далеко не всегда могу удовлетворить ваше любопытство.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ну, поехали. Честно говоря, никак не думал, что подобное нужно отдельно уточнять, но&#xA;оказывается нужно. Нет, я не &amp;ldquo;пишу всё программное обеспечение которое отвечает за&#xA;полёт Crew Dragon&amp;rdquo;. Программное обеспечение, обеспечивающие полет Crew Dragon&#xA;создавалось не одной сотней людей в течении многих лет. Помимо всего прочего, это&#xA;программное обеспечение включает в себя версию Linux. Я специально проверял - я&#xA;совершенно точно не писал Linux. Там какой-то финский паренёк отметился.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Самое смешное, что я и разработке ПО &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Dragon_2&#34;&gt;Dragon&lt;/a&gt; никогда отношения не имел. Раньше я&#xA;писал софт для &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Falcon_9&#34;&gt;Falcon 9&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Falcon_Heavy&#34;&gt;Falcon Heavy&lt;/a&gt;, а теперь - для &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/SpaceX_Starship&#34;&gt;Starship&lt;/a&gt;. Само&#xA;собой, так как софт для всех четырех собирается из одной кодовой базы, то часть моего&#xA;кода используется при полете Dragon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Идем дальше. Нет, моя должность не называется &amp;ldquo;главный разработчик&amp;rdquo;. Главный&#xA;инженер (Chief Designer) у нас - Илон Маск собственной персоной. &amp;ldquo;Sr. Software&#xA;Engineer&amp;rdquo; - это всего лишь &amp;ldquo;разработчик обыкновенный, просто опытный&amp;rdquo;. Эта должность&#xA;не предполагает руководства людьми. Для этого есть менеджеры и руководители групп&#xA;(скажем Lead Software Engineer) :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я действительно отвечал за первую удачную посадку первой ступени Falcon 9 и запуск&#xA;Falcon Heavy. Правда я на 98% уверен, что это факт интерпретируется совершенно не&#xA;совпадающим с реальностью способом. В SpaceX активно используется понятие &amp;ldquo;Responsible&#xA;Engineer&amp;rdquo; (&amp;ldquo;ответственный инженер&amp;rdquo;, &amp;ldquo;RE&amp;rdquo;). Ответственный инженер координирует&#xA;взаимодействие разных групп в той или иной области. Например, инженер отвечающий за&#xA;автоматическую систему прерывания полета отвечат за то, чтобы Range получил все данные,&#xA;нужные для сертификации, чтобы полетный правила прошли определенный набор тестов, чтобы&#xA;чуваки из Flight Software выбрали правильный протокол для навигационных данных, чтобы&#xA;операторы добавили процедуру включения и проверки в нужное место пусковой&#xA;последовательности. Задача ответственного инженера состоит не в том, чтобы сделать всю&#xA;работу самому, а в том, чтобы вся работа (в одной определенной области) была сделана&#xA;теми, кто должен её сделать. Баз такого ответственного инженера легко забыть как-нибудь&#xA;важную, но малозаметную деталь. Например, запросто можно подключить только один конец&#xA;кабеля или забыть выполнить какой-то важный тест.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На каждый запуск назначается ответственный инженер от каждый группы, обеспечивающий&#xA;запуск. Я был инженером, отвечающим за запуск F9-21 (первая успешная посадка), FH-1&#xA;(первый запуск Falcon Heavy) и нескольких других запусков от группы Flight Software.&#xA;Помимо прочего, я отвечал за то, чтобы полетный софт, загруженный на ракету, включал в&#xA;себя все запланированные изменения и прошел все необходимые тесты. Большинство людей,&#xA;которых вы видите в центре управления полетом, - ответственные инженеры назначенные от&#xA;разных групп.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Далее, я обратил внимание, что у многих подгорело на счет моей биографии. Я веду этот&#xA;блог по-русски, я родился и вырос в Украине, у меня русская фамилия, я живу в США. Если&#xA;я не ошибаюсь, я сумел обидеть каждым из этих простых фактов хотя бы одного человека.&#xA;Хорошо, что я хотя бы не рыжий. :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Почему-то людей зацепила вот эта фраза:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я стараюсь, по возможности, сторонится политики. Главным образом из-за крайне&#xA;низкого КПД подобных споров. А уж после событий последних лет – так и&#xA;подавно. Так что, пожалуйста, не разводите политику в комментариях –&#xA;буду банить нещадно, а самое главное – предвзято. Ну, я предупредил. :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нет, я понимаю, что в 2014 году был аннексирован Крым и началась война. Но, на&#xA;минуточку, этот блог существует с 2006 года, а эта фраза - с 2007, если я не ошибаюсь.&#xA;Я даже нашел вот такой комментарий датированный январем 2007 года:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Обычно я стараюсь избегать “священных войн”. По уровню полезности рассуждения на темы&#xA;вроде “Windows против *nix” или “Microsoft против Open Source Community” я&#xA;приравниваю к спорам про политику. И те и другие одинаково быстро скатываются в&#xA;эмоции, где оппоненты больше заинтересованы в уничтожении друг друга, чем в выяснении&#xA;истины.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот блог не исключение из этого правила. Все подобные темы я стараюсь рассматривать&#xA;только с технической точки зрения: как это сделано, почему, зачем и что это даёт&#xA;пользователю. Темы, которые не удаётся свести к сугубо технической части, я обсуждать&#xA;не буду, уж извините. И уж тем более я не хочу копаться в грязном белье: суды,&#xA;нечестная конкуренция и т.п.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как видите, и здесь идет речь о неприятии политики в этом блоге. Так что, господа,&#xA;полегче со своими проекциями.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Закончу на положительной ноте. Один из частых вопросов - а много ли других выходцев из&#xA;стран бывшего Союза заботает в SpaceX. Да дофига. Есть много украинцев, есть много&#xA;россиян, есть масса людей из других стран. Как и в любой большой американской компании.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Последнее предложение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/27/final-offer/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 23:12:45 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2020/01/27/final-offer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наткнулся на канал короткометражных фантастических фильмов &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/channel/UC7sDT8jZ76VLV1u__krUutA&#34;&gt;DUST&lt;/a&gt;. Понравилось.&#xA;Рекомендую.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Например, хороший фильм про бюрократию и про то, почему важно всегда читать&#xA;контракты перед тем, как их подписывать:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/rv8kOzRZK8g&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тридцатиметровый телескоп</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/01/tmt/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 21:59:56 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/11/01/tmt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Верховный суд Гавайев разрешил постройку Тридцатиметрового телескопа на вершине&#xA;горы Мауна-Кеа. Решение о постройке телескопа вызвало протесты среди защитников&#xA;природы и сторонников традиционного гавайского образа жизни, которые считают&#xA;гору Мауна-Кеа священной. В 2015 году Верховный суд Гавайев отменил уже готовое&#xA;разрешение на постройку телескопа, из-за нарушений прав коренных гавайцев, а&#xA;именно - спор не был рассмотрен в суде перед выдачей разрешения на постройку.&#xA;Орган, ответственный за выдачу разрешения (The Board of Land and Natural&#xA;Resources), подсуетился и организовал слушание. И вот теперь Верховный суд дал&#xA;добро на постройку.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Отдельные части &lt;a href=&#34;http://www.courts.state.hi.us/wp-content/uploads/2018/10/SCOT-17-0000777.pdf&#34;&gt;решения Верховного суда&lt;/a&gt; читаются как сказка (извиняйте за&#xA;корявый перевод):&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Некоторые коренные гавайцы, включая некоторых аппелянтов, считают гору&#xA;Мауна-Кеа, возвышающуюся на 13796 футов над уровнем моря, предком, нине&#xA;живущим членом семьи и прародителем гавайцев, рожденным от Wākea (небесного&#xA;отца) и Papa (матери Земли). Они полагают, что вершина Мауна-Кеа, также&#xA;известная как Kūkahauʻula (скопление puʻu или шлаковых конусов), является wahi&#xA;pana (легендарным местом) и wao akua (местом, где живут боги), сферой исконных&#xA;akua (богов, богинь, божеств), принимающих земную форму в виде puʻu, воды&#xA;озера Waiau, и других значительных элементов ландшафта. Считается, что вершина&#xA;Мауна-Кеа касается неба уникальным и важным способом, - как piko (пупок) через&#xA;который устанавливается связь с предками или как piko hoʻokahi (единый пупок),&#xA;который устанавливает духовную и генеалогическую связь, и обеспечивает права&#xA;на живительную энергию всего того, чем являются Гавайи. Большое количество&#xA;святилищ на Мауна-Кеа указывает на традицию паломничества: &amp;ldquo;прогулка вверх и&#xA;назад во времени к космологическим началам&amp;rdquo; чтобы поклонится виду богини&#xA;Poliʻahu и другим akua, таким как Kūkahau, Līlīnoe и Waiau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Some Native Hawaiians, including some of the appellants,&#xA;consider Mauna Kea, which rises to an elevation of 13,796 feet&#xA;above sea level, to be an ancestor, a living family member and&#xA;progenitor of Hawaiians, born of Wākea (Sky Father) and Papa&#xA;(Earth Mother). They consider the Mauna Kea summit area, also&#xA;known as Kūkahauʻula (cluster of puʻu or cinder cones), to be a&#xA;wahi pana (storied place) and wao akua (the place where gods&#xA;reside), the realm of ancestral akua (gods, goddesses, deities)&#xA;believed to take earthly form as the puʻu, the waters of Lake&#xA;Waiau, and other significant landscape features. The summit of&#xA;Mauna Kea is thought to touch the sky in an unique and important&#xA;way, as a piko (navel) by which connections to the ancestors are&#xA;made known to them, or as the piko hoʻokahi (the single navel),&#xA;which ensures spiritual and genealogical connections, and the&#xA;rights to the regenerative powers of all that is Hawaiʻi. The&#xA;large number of shrines on Mauna Kea indicate that there was a&#xA;pattern of pilgrimage, “a walk upward and backward in time to&#xA;cosmological origins,” to worship the snow goddess Poliʻahu and&#xA;other akua such as Kūkahau, Līlīnoe, and Waiau.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Во как!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Palm Springs</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/09/palm-springs/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:27:10 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/10/09/palm-springs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Одна из характерных черт жизни в Штатах - это то, что все значительные события&#xA;планируются на месяцы и годы вперед. В начале учебного года детям (а на самом&#xA;деле - их родителям) выдается календарь расписанный на год вперед: каникулы,&#xA;выходные, разные обязательные и не очень школьные мероприятия вроде Back to&#xA;School Day также известный как &amp;ldquo;гоните ваши денежки&amp;rdquo;. Поездка в отпуск&#xA;запланированная на полтора года вперед - норма. Записывать ребенка на&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.fire.lacounty.gov/lifeguard/lifeguard-youth-programs/&#34;&gt;Junior Lifeguard Program&lt;/a&gt; на следующее лето нужно в январе. Пропустил&#xA;момент - жди следующего года.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы с женой привыкали к такому порядку вещей с большим трудом. Это как акцент.&#xA;Теоретически, если поднапрячься, от него можно избавиться или, по крайней мере,&#xA;сильно уменьшить. Это просто функция вложенного труда. Но ведь лень. Тут в спорт&#xA;зал сходить себя еле-еле заставишь, а еще и на планирование на год вперед время&#xA;тратить&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хороший, плохой, злой</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/29/good-bad-ugly/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:22:49 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/29/good-bad-ugly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Danish_National_Symphony_Orchestra&#34;&gt;Датский национальный симфонический оркестр&lt;/a&gt; отжигает:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/enuOArEfqGo&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Хочу особенно обратить внимание на то, как красиво это выступление снято - прямо&#xA;целая история рассказана. Столько интересных мелочей. У &amp;ldquo;wah, wah, wah&amp;rdquo;&#xA;солистки - сережки-револьверы. :-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если понравилось, то там целый &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/playlist?index=1&amp;amp;playnext=1&amp;amp;list=PLysPxrQwj2YdDTZusQ77kLaprOpWQh-Bg&#34;&gt;плейлист&lt;/a&gt; есть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кельты - те ещё затейники</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/22/irish-names/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 18:25:35 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/22/irish-names/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А вот вы знали, что обыкновенное ирландское имя Siobhán произносится &amp;ldquo;шивон&amp;rdquo;&#xA;/ʃɪˈvɔːn/? А Tadgh произносится как &amp;ldquo;тайг&amp;rdquo; /taɪɡ/? Вот и я недавно узнал.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я покопался немного в сети и у меня получился следующий список. Русская&#xA;транскрипция составлена по принципу &amp;ldquo;Рабинович по телефону напел&amp;rdquo; - все нюансы&#xA;(ударение, звуки, которые невозможно изобразить кириллицей, длина и&#xA;тональность) - полностью потеряны. Фонетическая транскрипция (если указана)&#xA;скопирована из Википедии. В квадратных скобках указана &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Help:IPA/Irish&#34;&gt;ирландская&#xA;транскрипция&lt;/a&gt;, в косых - &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Help:IPA/English&#34;&gt;английская&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ailbhe - &amp;ldquo;элвиа&amp;rdquo; [ˈalʲvʲə]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Aisling - &amp;ldquo;ашлин&amp;rdquo; [ˈaʃlʲɪŋ]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Aoibheann - &amp;ldquo;эйвин&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Aoibhlinn - &amp;ldquo;эйвлин&amp;rdquo; /ˈiːfə/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Aoife - &amp;ldquo;ифа&amp;rdquo; /ˈiːfə/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Caoimhe - &amp;ldquo;квива&amp;rdquo; /ˈk(w)iːvə/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ciara - &amp;ldquo;киира&amp;rdquo; /siːˈɛrə/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cliodhna - &amp;ldquo;клиона&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Deirdre - &amp;ldquo;диирдра&amp;rdquo; /ˈdɪərdrə/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dianaimh - &amp;ldquo;дианаф&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Eilish - &amp;ldquo;эйлиш&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kieran - &amp;ldquo;кирэн&amp;rdquo; [ˈciəɾˠaːn̪ˠ]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Méabh - &amp;ldquo;мэйв&amp;rdquo; [mʲeːv]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Niamh - &amp;ldquo;нииф&amp;rdquo; [ˈniːəv]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Odhrán - &amp;ldquo;оран&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Orlagh - &amp;ldquo;орла&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Roisin - &amp;ldquo;рошин&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sadhbh - &amp;ldquo;сайв&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Saoirse - &amp;ldquo;сирша&amp;rdquo; [ˈsˠiːɾʲʃə]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Seoidín - &amp;ldquo;шоудиин&amp;rdquo;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sinéad - &amp;ldquo;шинэйд&amp;rdquo; /ʃɪˈneɪd/&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Áine - &amp;ldquo;ааню&amp;rdquo; [ˈaːnʲə]&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;В качестве бонуса - небольшая шутка, объясняющая особенности произношения:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;After centuries of English occupation, we had to become inventive in how we&#xA;pissed them off. Coming up with unpronounceable names was a great way to see&#xA;the English make twits out of themselves and us to have a laugh at them&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;После веков английской оккупации, мы просто должны были стать мастерами&#xA;выведения их [англичан] из себя. Использование непроизносимых имен было&#xA;отличным способом выставить англичан дураками и дать нам возможность&#xA;посмеяться над ними.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;:-)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.S. На самом деле - ирландский язык происходит из другой языковой группы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weekend</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/01/27/weekend/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 22:29:34 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/01/27/weekend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Выдались на редкость загруженные выходные. Для начала в пятницу внезапно&#xA;прозвонился бывший коллега: &amp;ldquo;мол, проездом в Лос-Анджелесе; пошли на пиво&amp;rdquo;.&#xA;Оказалось что он привез дочь на соревнования по гимнастике. В ресторане нам&#xA;на двоих обломился здоровенный стол с диваном, рассчитанный человек на шесть.&#xA;Отлично посидели, поговорили.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В субботу из Стенфорда на экскурсию в SpaceX приехал &lt;a href=&#34;https://twitter.com/s_vakarchuk&#34;&gt;Слава Вакарчук&lt;/a&gt;. По сему случаю выкладываю эксклюзивную фотку:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/01/spacex_vakarchuk.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/01/spacex_vakarchuk_small.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Космические железки и хороший кофе произвели на Святослава неизгладимое&#xA;впечатление. Серьезно, у нас бесплатный эспрессо бар, где баристы варят кофе с&#xA;утра до вечера. Очередь желающих не заканчивается никогда. Соответственно,&#xA;баристы набираются столько опыта - никакому Старбаксу и не снилось.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Экскурсия прошла на отлично.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вечером того же дня, всей семьей поехали на &lt;a href=&#34;http://lalightsmeet.com/&#34;&gt;LA Lights 2018&lt;/a&gt;, куда наша подруга привезла дочь выступать. Как&#xA;оказалось, это тоже самое гимнастическое мероприятие, куда приехал коллега.&#xA;Выступления гимнасток понравились, особенно когда начали выступать участницы&#xA;старшей группы 10 уровня - это уже уровень членов сборных и олимпийских команд.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Забавно, что как минимум половина людей на мероприятии говорит по-русски, а не&#xA;по-английски, как можно было бы ожидать в Калифорнии. И участники, и тренера,&#xA;и организаторы&amp;hellip; К примеру, участница из Канады с явно мексиканскими корнями&#xA;выступала под песню Агузаровой. Тренер у нее, как вы понимаете, - &amp;ldquo;наш человек&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В общем, отлично проходят выходные. ;-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Разное</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/10/01/misc/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:37:14 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/10/01/misc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пока мы тут на всех порах заканчиваем Falcon Heavy, Элон презентовал новый&#xA;вариант марсианской транспортной системы, она же &amp;ldquo;очень большая ракета&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/E4FY894HyF8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Не буду особенно комментировать - все уже и так &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/spacex/comments/73mryo/full_analysis_of_spacex_plan_20/&#34;&gt;разобрали по косточкам&lt;/a&gt;.&#xA;Мне лично понравилась идея со стыковкой корма к корме. На мой дилетантский&#xA;взгляд звучит логично. Ракеты на жидком топливе умеют закачивать топливо в&#xA;двигатели в условиях невесомости. Для перекачки топлива требуется провернуть&#xA;аналогичный трюк, но без зажигания маршевых двигателей. Логично использовать&#xA;уже существующие возможности ракеты. Само собой в реальности все гораздо&#xA;сложнее, но концептуально мне эта идея нравится.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В рунете, как водится, тут же включится хор &amp;ldquo;проповедников скорого коллапса&#xA;америки в целом, и проходимца Маска в частности&amp;rdquo;. Благо, что сроки у Илона, &amp;hellip;&#xA;не знаю как правильно сказать, - очень оптимистичные, всегда есть к чему&#xA;прицепиться. Ну нам не привыкать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Из других неожиданных новостей - &lt;a href=&#34;https://kitya.livejournal.com/376982.html&#34;&gt;Kitya Karlson переехал в Китай&lt;/a&gt;. Хотя, учитывая историю его переездов&#xA;(Япония, Австралия, Канада, и США), - то этот переезд где-то даже логичен.&#xA;Засиделся в одном месте, чего уж там.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Выставка &#34;BODY WORLDS: Pulse&#34;</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/24/body-worlds/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 21:54:34 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/24/body-worlds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На выходных всей семьей сходили на &lt;a href=&#34;https://californiasciencecenter.org/exhibits/body-worlds-pulse&#34;&gt;выставку &amp;ldquo;BODY WORLDS: Pulse&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Экспонаты на&#xA;выставке - пластифицированные тела людей и органы тела. Отзывы про эту выставку&#xA;мы уже слышали и примерное представление о том как это выглядит у нас было.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что интересно, выставка совсем не производит впечатление могра. В немалой&#xA;степени из-за того, что тела без кожи с сухими на вид мышцами не выглядят&#xA;как настоящие тела. Наоборот кажется что это все искусно выполненные макеты.&#xA;Понимание, что этот экспонат когда-то был живым человеком так и остается на&#xA;уровне сухой логики - эмоциональной связи не возникает. В дополнение к этому,&#xA;телам преданы нарочито необычные позы. Это окончательно обрубает связь с&#xA;реальным миром.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выставка разбита на несколько залов. В каждом показывается как работает та или&#xA;иная система в организме человека: начиная со скелета и мышц и заканчивая&#xA;репродуктивной системой. Кстати еще один прием использованный создателями&#xA;выставки - наиболее спорные экспонаты показываются в конце, когда посетители уже&#xA;немного привыкли к необычному зрелищу. Стенды информативны и интересны. Можно,&#xA;к примеру, посмотреть как выглядят последствия &amp;ldquo;сердечного удара&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На выставке хватало семей с детьми. Ограничения по возрасту были только в&#xA;комнате посвященной сексу (со страстной парой с разрезами на самых интересных&#xA;местах) - детей до 17 пускали только в сопровождении родителей. Даже в комнате&#xA;про беременность была только табличка со словами, что, мол, если вы про то как&#xA;появляются дети смотреть не хотите, - то лучше проходите мимо. В общем и целом -&#xA;разительный контраст по сравнению с &lt;a href=&#34;http://www.lacma.org/&#34;&gt;LACMA&lt;/a&gt;. Там было&#xA;несколько картин с обнаженными барышнями. Так смотритель просто бросился на&#xA;амбразуру, завидев наших детей. Видимо хотел предотвратить эмоциональную травму&#xA;в подрастающем поколении. По всей видимости женская грудь без кожи (но с соском)&#xA;значительно уступает в степени наносимого урона точно такой же груди, но с&#xA;кожей.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На всякий случай убираю все фотографии под кат. Все-ж таки &amp;ldquo;кишки, кровь,&#xA;расчлененка&amp;rdquo;&amp;hellip; Хотя последня фотография - моя любимая.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ныть запрещено</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/16/no-whining/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 20:46:18 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/16/no-whining/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нашел прекрасное. Если &lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/us-pope-sign-idUSKBN19Z0XW&#34;&gt;верить агентству Рейтерс&lt;/a&gt;, на двери кабинета&#xA;Папы римского Франциска имеется табличка на которой написано:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/us-pope-sign-idUSKBN19Z0XW&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/no-whining.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ныть запрещено&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Нарушители [этого правила] подвержены синдрому постоянного ощущения себя&#xA;жертвой с последующим ослаблением чувства юмора и способности решать&#xA;проблемы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Далее следует:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Штраф удваивается в случае нарушения в присутствии детей. Чтобы показать себя&#xA;с наилучшей стороны, концентрируйтесь на своем потенциале, а не на своих&#xA;ограничениях.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Прекратите жаловаться и сделайте что-нибудь для улучшения вашей жизни.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;:-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Critical Space Flight Hardware - DO NOT TOUCH</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/06/critical-space-flight-hardware-do-not-touch/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 19:11:00 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/06/critical-space-flight-hardware-do-not-touch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня вице-президент США Майк Пенс нанес &lt;del&gt;непоправимый урон&lt;/del&gt; визит&#xA;в Космический центр имени Кеннеди во Флориде:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/pics/comments/6lp69p/critical_space_flight_hardware_do_not_touch/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/07/pence-do-not-touch.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Надпись на знаке гласит: &amp;ldquo;Критическое полетное оборудование. НЕ ПРИКАСАТЬСЯ.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Каждый работник SpaceX (и, я уверен, в NASA ситуация аналогичная) в день выхода&#xA;на работу проходит тренинг на котором в голову вдалбливается одна мысль:&#xA;&amp;ldquo;Руки не распускать. Руками ничего не трогать&amp;rdquo;. Иначе неминуемо кто-нибудь&#xA;что-то уронит, никому не скажет, а потом оно в самый неподходящий момент&#xA;накроется медным тазом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Еще интересный момент. Слова &amp;ldquo;НЕ ПРИКАСАТЬСЯ&amp;rdquo; на знаке в кавычках. Кавычки по&#xA;идее автора должны придавать большую важность написанному. К сожалению, правила&#xA;английского языка не в курсе этого новомодного тренда, и в результате надпись&#xA;можно трактовать с точностью до наоборот - мол, &amp;ldquo;прикасайтесь на здоровье&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вилла Гетти</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/06/23/sticky-man/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 19:50:41 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/06/23/sticky-man/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В художественном музее &lt;a href=&#34;http://www.getty.edu/visit/villa/&#34;&gt;вилла Гетти&lt;/a&gt; есть&#xA;комната, где можно раскрашивать греческие горшки с амфорами. Я воспользовался:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;2017/06/20150926_145348_001-ANIMATION.gif&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/06/20150926_145348_001-ANIMATION.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;:-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Про наказание невиновных и награждение непричастных</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/06/10/culprit/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 20:09:46 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/06/10/culprit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В который раз встретил фразу про наказание виновных в неполадках космической&#xA;техники - в этот раз в&#xA;&lt;a href=&#34;http://zelenyikot.livejournal.com/117369.html&#34;&gt;статье про Фобос-Грунт у Зеленого кота&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Согласно заключению госкомиссии, авария произошла “вследствие недооценки&#xA;фактора космического пространства разработчиками и создателями межпланетной&#xA;станции”. Виновные в просчёте сотрудники НПО имени Лавочкина были привлечены&#xA;к административной ответственности.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Подобная фраза встречается довольно часто, обычно - в статьях изданных по&#xA;результатам анализа причин той или иной аварии. Также бывает, что речь о&#xA;наказании виновных заходит и в интернетных обсуждениях тех же аварий, причем&#xA;частенько в контексте, что, мол, опять стрелочника наказали, а надо было&#xA;кого-нибудь повыше, лучше всего - самого главного.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К сожалению, эта фраза показывает только то, насколько криво поставлен процесс&#xA;разработки и/или производства. И если &amp;ldquo;диванным аналитикам&amp;rdquo; простительно не&#xA;понимать таких, в общем-то, очевидных вещей, то самим разработчикам, их&#xA;менеджменту и тем, кто заказывает музыку должно быть стыдно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мир магов, фей и драконов</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/29/the-world-of-might-and-magic/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 10:58:15 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/29/the-world-of-might-and-magic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Случайно наткнулся на текст, который я написал пару лет назад по следам свежих&#xA;впечатлений и забыл опубликовать.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы живем во времена магов, фей и драконов. Сильные мира сего живут в замках,&#xA;меряются длиной океанских яхт и покупают футбольные клубы ради развлечения. У&#xA;них есть армии и драконы, которые могут разбомбить Багдад за неделю. Они&#xA;контролируют все деньги мира, за которые могут нанять кого угодно - от лучшего&#xA;кутюрье, до транснациональной корпорации.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И эти корпорации - то еще зло. На них работают целые армии &lt;del&gt;волшебников&lt;/del&gt;&#xA;менеджеров и инженеров, которые знают как сделать новый iPhone, новое лекарство&#xA;или запустить еще один спутник. Однако их реальная цель - заграбастать побольше&#xA;денег. А ведь с их возможностями, стоило только захотеть, - лекарство от СПИДа,&#xA;а то и эликсир бессмертия, давно бы уже был в любой аптеке.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Раньше еще была надежда на &lt;del&gt;книжников&lt;/del&gt; ученых. Те хоть сидели в своих&#xA;университетах и не пытались откровенно облапошить простой люд. Теперь и они&#xA;только и говорят о том, чтобы забабахать адронный коллайдер или самый большой&#xA;телескоп. А зачем? И за чей счет?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Да, говорить мудреные слова они все мастаки. Понавыдумывали теорий. Один&#xA;британский ученый вон написал, что человек использует свой мозг только на десять&#xA;процентов. Понятное дело, конкуренция им не нужна и как бы задействовать&#xA;оставшиеся 90% никто и не пытается понять. Или, скорее, пытается, но в тайне от&#xA;всех. А многие направления, тех же экстрасенсов скажем, так вообще сознательно&#xA;давят. Удивительно ведь. Готовый феномен - бери и исследуй. Ан нет. Все как один&#xA;отмораживаться. Заговор. И ничего не докажешь ведь.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если подумать, то такой потенциал пропадает. Вместо реально полезных вещей&#xA;занимаются всякой фигней. Ну вот какой толк от исследования звезд и телескопов&#xA;этих? Их все равно руками не пощупаешь. Астрологи говорят, что температура&#xA;Солнца - шесть тысяч градусов и состоит оно из водорода и гелия. А другие&#xA;говорят, что там есть вода и твердая оболочка. Еще бы, если средняя плотность&#xA;больше чем у воды. И ни тех, ни других не проверишь никак. С градусником к&#xA;Солнцу не подлезешь. Непонятно кому верить&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ночной дозор</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/19/the-night-watch/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 22:20:39 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/04/19/the-night-watch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В нашем главном здании раньше собирали фюзеляжи для Boeing 747. Размах крыльев&#xA;этого легкого прогулочного самолета - 60 метров, длина - чуть больше 70-и.&#xA;Внутри здания их таких может поместиться не меньше двадцати и еще место на каток&#xA;и палатку с шаурмой останется. Кусочек этого ангара отгородили от остального&#xA;производства (чтобы расплавленный припой, значит, на мониторы не капал) и&#xA;организовали “open space”, где большая часть наших офисных работников и&#xA;обретается. Небольшой такой open space. Метров 150 в длину. Ну а че? Размах,&#xA;то-се.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Спросите любого программиста нравится ли ему open space. Главное проследите,&#xA;чтобы вокруг тяжелых, удобных для метания предметов не оказалось&amp;hellip; По-идее open&#xA;space должен помогать работникам коммуницировать (в смысле - общаться), решать,&#xA;так сказать, проблемы сообща. Однако при выкатке этой идеи в продакшен что-то&#xA;пошло не так. Выяснилось, что после сеанса коммуникации программисты любят&#xA;погрузиться в транс. Иначе, говорят, код не пишется. А погрузится в транс не&#xA;получается из-за очереди желающих покоммуницировать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я завел себе листочек, на котором отмечаю каждый раз когда меня отвлекли. Один&#xA;вопрос - одна палка на листочке. За последний месяц случился один день, когда&#xA;меня никто не отвлекал. Наверное заболели все. Норма - пять-семь палок. Текущий&#xA;рекорд - двадцать. Удачный был день. Вторник.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня у нас была “no meetings Wednesday” - “среда без совещаний”. Сегодня в&#xA;листочек добавилось только две палки. Главным образом из-за того, что я до&#xA;своего стола добрался два раза за весь день. Остальное время ушло на совещания.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В качестве компенсации мироздание подкинуло ссылку на прекрасное: &lt;a href=&#34;http://scholar.harvard.edu/files/mickens/files/thenightwatch.pdf&#34;&gt;The Night&#xA;Watch&lt;/a&gt;.&#xA;Ночный дозор, то бишь. Небольшой рассказ про системных программистов. На русский&#xA;не переводится принципе. Пара избранных цитат:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;What is despair? I have known it—hear my song. Despair is when you’re&#xA;debugging a kernel driver and you look at a memory dump and you see that&#xA;a pointer has a value of 7. THERE IS NO HARDWARE ARCHITECTURE THAT IS ALIGNED&#xA;ON 7. Furthermore, 7 IS TOO SMALL AND ONLY EVIL CODE WOULD TRY TO ACCESS SMALL&#xA;NUMBER MEMORY.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;I described the bug, which involved concurrent threads and corrupted state&#xA;and asynchronous message delivery across multiple machines, and my coworker&#xA;said, “Yeah, that sounds bad. Have you checked the log files for errors?” I&#xA;said, “Indeed, I would do that if I hadn’t broken every component that&#xA;a logging system needs to log data. I have a network file system, and I have&#xA;broken the network, and I have broken the file system, and my machines crash&#xA;when I make eye contact with them. I HAVE NO TOOLS BECAUSE I’VE DESTROYED MY&#xA;TOOLS WITH MY TOOLS.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Enjoy. :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кролики</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/01/16/rabbits/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 19:39:27 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/01/16/rabbits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наш баг-трекер возвращает 13 результатов на запрос &amp;ldquo;rabbit&amp;rdquo;. Из них 8 - разные&#xA;варианты фразы &amp;ldquo;going down the rabbit hole&amp;rdquo;. Еще четырех случаях - это название&#xA;файла с кодом, демонстрирующим проблему или её решение. И, наконец, последний&#xA;результат это вот такой гиф:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2017/01/TheCurseOfTheWereRabbit-RehabilitationSuccess.gif&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сила флага</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/12/04/internet-connection/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2016 21:51:38 -0800</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/12/04/internet-connection/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дочка выдала сегодня шикарное. Представьте себе - гуляем по пляжу вдоль океана,&#xA;солнце только что село, закат на все небо, Луна с Венерой красиво блестят.&#xA;Пользуясь случаем спрашиваю детей, как называется эта звезда и получаю ответ,&#xA;что это Венера и вообще это планета. Тихо радуюсь, что уроки астрономии не&#xA;прошли даром&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/12/20161204_165025.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/12/20161204_165025_small.jpg&#34; alt=&#34;Sunset&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На фоне этой идилии сын с дочкой пытаются ловить &lt;a href=&#34;http://www.pokemongo.com/&#34;&gt;покемонов&lt;/a&gt;,&#xA;но 4G сигнал на пляже так себе - покемоны не клюют. В ответ на моё &amp;ldquo;интернета&#xA;нет, покемоны отменяются&amp;rdquo; дочка в полу-шутливом тоне выдает:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dad, if we were to put an American flag on the Moon, would we get an Internet&#xA;connection from it?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пап, а если поставить Американский флаг на Луне, можно ли будет через него&#xA;подключится к Интернету?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;На что я только смог ответить, что нам такой флаг самим в хозяйстве очень&#xA;пригодился бы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Акулы</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/09/17/sharks/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 22:04:19 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/09/17/sharks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Жить рядом с океаном легко и приятно. Главное следить за тем, чтобы тебя не&#xA;съели&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы тут давеча гуляли вдоль моря и заметили косяк акул прямо у берега. Акулы&#xA;были небольшие - не больше метра в длину. Они кружили на мелководье наверное&#xA;несколько часов. Мы их наблюдали часа полтора и не было похоже, что они куда-то&#xA;собираются уплывать.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/oy2nL__Ix5Q&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Piasecki PA-97 Helistat</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/08/01/before-common-sense-was-invented/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 21:30:10 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/08/01/before-common-sense-was-invented/</guid>
      <description>&lt;p&gt;26 апреля 1986 года совершил свой первый полет экспериментальный дирижабль&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Piasecki_PA-97&#34;&gt;Piasecki PA-97 Helistat&lt;/a&gt;,&#xA;построенный по заказу &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/United_States_Forest_Service&#34;&gt;US Forest Service&lt;/a&gt;.&#xA;Первый полет совпал с катастрофой на Чернобыльской АЭС, что, по идее, должно&#xA;было навести конструкторов сего изделия на определенные размышления.&#xA;Демонстрационный дирижабль был &lt;del&gt;собран на коленке&lt;/del&gt; построен из оболочки&#xA;отправленного на пенсию флотского дирижабля и четырех вертолетов&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Sikorsky_H-34&#34;&gt;H-34J&lt;/a&gt; (тоже, надо понимать, не&#xA;первой свежести). Вертолетам отрубили хвосты и они были посажены на раму из&#xA;алюминиевых труб.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Википедия обтекаемо утверждает, что &amp;ldquo;Criticism has been expressed of&#xA;the structural qualities and stress analysis of this framework&amp;rdquo;. На самом деле&#xA;видео экспериментального полета (совершенного 1 июля 1986 года) просто пронизано&#xA;предчувствием неизбежного:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Even as it wheeled out to the tarmac some folks are sceptical of the design.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Еще в процессе выкатывания на поле некоторые наблюдатели высказывает сомнения в дизайне [изделия].&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Boys got guts I&amp;rsquo;ll tell you that.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Why is that?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;I&amp;rsquo;ll be honest with you, looks like a hell of a configuration, you know what I mean?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;У парней кишка не тонка.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Почему бы это?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Я буду честен с вами. Выглядит как та еще хрень, если вы понимаете о чем я.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сразу после взлета, из-за вибраций отвалился правый задний вертолет. Его лопасти&#xA;посекли оболочку. Из-за нарушенной центровки и вибрации поотваливались остальные&#xA;три вертолета. Пробитая оболочка, теряя гелий, рухнула вниз, убив одного из&#xA;пилотов. US Forest Service потратила на этот проект $40 млн.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Hikdnvqxjrc&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бумажные стаканчики</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/23/coffee_cups/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 17:24:21 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/23/coffee_cups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Бумажные стаканчики на стойке эспрессо напротив Южного вокзала в Киеве:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/coffee_cups.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/coffee_cups_small.jpg&#34; alt=&#34;Coffee caps&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пожар Зимнего Дворца в 1837 году</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/07/01/1668/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 21:38:29 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/07/01/1668/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прелестная &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/john.shemyakin/posts/874220449259145&#34;&gt;история про пожарную безопасность, строительные нормы и важность соблюдения обоих&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;По плану, шатёр был обязан высасывать из помещения запахи. Но шатёр установили так, что он ничего высасывать не собирался, &amp;ldquo;дурной запах (от лекарств, понятно) распространялся по всей комнате&amp;rdquo;. Сотрудники лаборатории с неработающим вытяжным шкафом сделали что? Правильно. Они начальству докладывать не стали, что у них вытяжка не работает, а пробили в дымоотводной трубе вытяжного конуса незапланированную немцами-проектировщиками дыру.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rocket Science!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/06/23/1663/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 11:46:36 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/06/23/1663/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/RRQaXDafs_Y&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Чума в нашем доме</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/05/08/1651/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2014 11:05:36 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/05/08/1651/</guid>
      <description>&lt;p&gt;19 лет назад Борис Стругацкий описал то, что происходит сейчас: &lt;a href=&#34;http://mi3ch.livejournal.com/2556275.html&#34;&gt;Борис Стругацкий «Фашизм - это очень просто. Эпидемиологическая памятка». 1995 год&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;А, между тем, фашизм - это просто. Более того, фашизм - это очень просто! Фашизм есть диктатура националистов. Соответственно, фашист - это человек, исповедующий (и проповедующий) превосходство одной нации над другими и при этом - активный поборник &amp;ldquo;железной руки&amp;rdquo;, &amp;ldquo;дисциплины-порядка&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ежовых рукавиц&amp;rdquo; и прочих прелестей тоталитаризма.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Моллюсковая республика</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/05/05/1648/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 23:23:59 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/05/05/1648/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Conch_Republic&#34;&gt;23 апреля 1982 года мэр города Ки Вест (Key West) провозгласил независимость от Соединенных Штатов Америки и объявил о создании Республики Раковины (The Conch republic)&lt;/a&gt;. Мэр города Деннис Вордлоу (Dennis Wardlow) был провозглашен премьер-министром республики и немедленно объявил войну США. Через минуту после объявления войны, премьер-министр признал поражение в войне и запросил международную помощь в размере миллиарда долларов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обыкновенная ксенофобия</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/23/1628/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2014 23:50:39 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/23/1628/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Давно хотел написать этот пост. Вернее даже начинал писать, но бросал на полпути. Сегодня же попалась на глаза &lt;a href=&#34;http://pora-valit.livejournal.com/2303817.html&#34;&gt;вот эта заметка&lt;/a&gt; и допекло.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/208533_original.png&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/208533_original.png&#34; alt=&#34;Карта России Васи Ложкина&#34;&gt;&lt;/a&gt; Карта России Васи Ложкина&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По ссылке описывается история как дети иммигрантки начинали учиться в немецкой школе не зная немецкого языка. Довольно обычная история, на мой взгляд. Мои дети, особенно старшая, учили английским похожим образом. Пошли в местный садик и относительно шустро заговорили по-английски. Были и слезы, и &amp;ldquo;я ничего не понимаю&amp;rdquo;. А потом садик стал родным и любимым.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
