<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Впечатления on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Впечатления on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 11:02:25 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Отпуск. Окончание</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/10/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:02:25 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/10/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот и закончился отпуск. Впрочем на работу толком выйти я так и не смог. Еще до&#xA;отпуска мне прислали вызов в суд - поработать присяжным. Священная обязанность&#xA;каждого американца от который буквально каждый американец пытается увильнуть.&#xA;(не слишком усердно, впрочем). Свой вызов я перенес сразу после отпуска - на&#xA;случай если вдруг дело затянется.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последнюю неделю перед уездом зашел в свою школу - поболтать за жизнь с&#xA;директором. В свое время он сильно поспособствовал моему увлечению&#xA;программированием и вытащил меня на школьные олимпиады по информатике. В&#xA;конечном итоге, это обеспечило мне беспроблемное поступление в университет.&#xA;Более того, одним летом он презентовал мне один из школьных компьютеров -&#xA;попользоваться до сентября. Вот этот - который в углу:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/09/poisk2.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Этот ящик, конечно, вис от жары постоянно. Но с другой стороны с его помощью я&#xA;познакомился с Turbo Vision - культовой библиотекой для создания интерактивного&#xA;интерфейса под DOS. Помнится я даже пытался добавить поддержку графики - в&#xA;режиме 320x200 и 256 цветов конечно. Все шло довольно неплохо, пока я не&#xA;наткнулся на код оптимальной отрисовки перекрывающихся окон. В этот момент я&#xA;понял, что столько страниц ассемблерного кода я не потяну.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пока пили чай зацепили тему поступления в вуз в Украине. &lt;a href=&#34;https://site.ua/yesint/14863/&#34;&gt;Статистика&lt;/a&gt;&#xA;удручает конечно. Я вот тоже не понимаю, на кой нужно столько филологов на фоне&#xA;того, что такие специальности, как металлургия, материаловедение, атомная&#xA;энергетика, авиационная и ракетно-космическая техника, судостроение и прочие&#xA;набрали несколько сотен заявок в лучшем случае. А главное я не понимаю на кой&#xA;идти на филолога вообще. Если все равно работать не по специальности, то&#xA;должно быть все равно, что учить, а большинство &amp;ldquo;прикладных&amp;rdquo; специальностей&#xA;потенциально оплачиваются выше. Учить популярные языки вроде английского все&#xA;равно лучше и дешевле с репетитором. Это я по своему опыту сужу. Разве что если&#xA;учить арабский и китайский одновременно?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полное погружение</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/23/oculus/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:48:44 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/23/oculus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В центре Хмельницкого каждому желающему предлагается креативный аттракцион -&#xA;полное погружение в виртуальную реальность. Наконец-то технология виртуальной&#xA;реальности достигла уровня, позволяющего полностью обмануть вестибулярный&#xA;аппарат и доставить весь спектр ощущений поездки на американской горке, включая&#xA;дрожащие коленки и бабочки в животе:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/tJCZIqP8ca8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;:-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хмельницкий</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/19/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 06:14:30 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/08/19/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я сейчас в отпуске - в гостях у родителей. Получайте свежую порцию впечатлений&#xA;от поездки в Украину.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Самолет из Детройта в Амстердам немного поломался сразу после отстыковки от&#xA;рукава. Капитан объявил по громкой связи что самолет вынужден вернуться к гейту&#xA;и по салону пронесся коллективный понимающий вздох. Все сразу поняли, что на&#xA;свой следующий рейс они не уже успевают. Не успел и я.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В Амстердаме после выхода из самолета нас встретил поток воды, льющейся с&#xA;потолка. Не иначе, как для усиления ощущения &amp;ldquo;приключения&amp;rdquo;. Половина пассажиров&#xA;ускакала через лужи догонять свой следующий рейс. Оставшаяся половина побрела&#xA;выяснять свои ближайшие планы уже никуда не торопясь. Я решил расположится у&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.schiphol.nl/en/facilities/airport-library/&#34;&gt;библиотеки&lt;/a&gt; - менять билет на поезд из Киева и предупредить что б меня не&#xA;ждали. В аэропорту был приличный Wi-Fi, который пришелся очень кстати.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поездка в Украину. Часть вторая.</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/16/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jul 2016 09:33:14 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/16/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Продолжу делиться впечатлениями от поездки&#xA;(&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/06/23/khmelnitskiy/&#34;&gt;начало тут&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По сравнению с южной Калифорнией в Украине летом, оказывается, очень жарко.&#xA;Это совсем не интуитивно. Смотрите. Киев находится на 50.45° северной&#xA;широты; Лос-Анджелес - на 16.4° южнее. Тут даже Гольфстрим сильно не поможет, в&#xA;Киеве должно быть прохладнее.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Далее, средняя температура в Киеве&#xA;(&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82_%D0%9A%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B0&#34;&gt;в июле: +20.5 °C, в январе: -3.5 °C&lt;/a&gt;)&#xA;заметно ниже средней температуры в Лос-Анджелесе&#xA;(&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Climate_of_Los_Angeles&#34;&gt;в июле: +22.9 °C, в январе: +14.4 °C&lt;/a&gt;).&#xA;Не смотря на это, в Украине жарко. Футболка мгновенно прилипает с телу,&#xA;пропитываясь потом. Ближе к вечеру любая маршрутка на популярном направлении&#xA;превращается в газенваген. Хотя к этому через неделю привыкаешь.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И дело тут совсем не в том, что в Калифорнии кругом кондиционеры. Я живу в доме&#xA;без кондиционера и чувствую себя прекрасно. Это все из-за сочетания сухого&#xA;воздуха (пустыня же) и океана под боком. Океан создает свой локальный климат.&#xA;Над береговой линией утром и вечером часто висят облака. С четырех до&#xA;пол-восьмого (я не шучу) с океана дует сильный ветер. Облака при этом сидят на&#xA;одном месте, как приклеенные. Есть даже специальный термин для такой погоды -&#xA;&amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/June_Gloom&#34;&gt;June Gloom&lt;/a&gt;&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/June_Gloom_at_Seal_Beach%2C_California%2C_June_2013.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/07/June_Gloom_at_Seal_Beach,_California,_June_2013_small.jpg&#34; alt=&#34;June Gloom conditions prevailing at Seal Beach in late morning, June 2013.&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В итоге, после месяца в Украине, где я не вылезал из шорт, по возвращении домой&#xA;я шустренько забрался в штаны подлиннее. :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Поездка в Украину</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/06/23/khmelnitskiy/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 07:52:33 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2016/06/23/khmelnitskiy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы тут решили понаехать - родителей навестить. В самолете в Киев возвращалась толпа футбольных болельщиков, судя по их виду. При посадке один из них заметил, что стюард перемещает его сумку в другое место, пытаясь впихнуть еще один чемодан. На что он оперативно отреагировал:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hey, don&amp;rsquo;t touch my balls!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;И объяснил соседу, уже по-русски, что он мячей купил. На что стюард объяснил, что он передвигает сумки, чтобы засунуть еще один чемодан. А потом достаточно невозмутимо и соответственно ситуации добавил:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;I&amp;rsquo;m not touching anyone&amp;rsquo;s balls.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip; чем вызвал довольное хрюканье пассажиров в хвосте самолета. Так и полетели. В полете мужики оперативно нарезали сала и раздавили пару пузырей из duty free. Их там человек 20 было, наверное. В общем, славно долетели.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Впечатления от поездки и конференции</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/04/28/1043/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2011 22:09:14 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/04/28/1043/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Впечатления от поездки.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пыльно, грязновато. Дороги и тротуары по обыкновению разбиты, однако заметно, что если выровнять тротуары и бордюры, разбить газоны, починить заборы, поддерживать это все в чистоте (и не делать более ничего другого), то запросто получается почти западная Европа.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
