<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open source on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open source on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2014 12:23:25 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NASA делится исходниками</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/26/1633/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 12:23:25 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/26/1633/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Каталог проектов NASA, исходный код которых доступен для изучения: &lt;a href=&#34;http://code.nasa.gov/project/nasa-technology-transfer-program-2014-software-catalog/&#34;&gt;http://code.nasa.gov/project/nasa-technology-transfer-program-2014-software-catalog/&lt;/a&gt;. Список из почти тысячи проектов разбит на 15 категорий:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open source как социальный эксперимент</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/08/413/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2009 23:55:27 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/08/413/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Никогда не знаешь к чему приведет отправка патча в какой-нибудь open source проект. Обычно это выглядит так. Программа вас чем-то не устраивает и вы изменяете её под себя. Потом, сообразив, что это будет полезно кому-нибудь еще, вы оформляете красивый патч и отправляешь его разработчикам. Его, как правило, не принимают. По разным причинам. То ли стиль нужно подправить, то ли нужно показать, что патч действительно полезный и что он в канву продукта вписывается. Впрочем, и это тоже не новость, главная задача разработчиков продукта на этом этапе – это выяснить вменяемость автора патча (можно ли с ним работать, вести нормальный диалог и т.д.) и то, насколько предложенные им изменения вписываются в их видение продукта. Короче, если вы новичок в данном проекте, ждите придирок по пустякам. Это нормально и это пройдет, если вы (со временем) впишетесь в стиль работы, принятой разработчиками.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
