<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microsoft on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in Microsoft on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2014 21:48:25 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Возврат меню Пуск</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/02/1592/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 21:48:25 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/02/1592/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что за день сегодня! Сначала &lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/02/1584/&#34;&gt;NASA учудило&lt;/a&gt;, теперь вот &lt;a href=&#34;http://www.theverge.com/2014/4/2/5574830/windows-9-start-menu-new-desktop-experience&#34;&gt;Microsoft показала сборку Windows 8, в которой есть меню Пуск&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;At its Build conference today, Microsoft announced a new Start Menu that looks like a hybrid of the best of Windows 7 and Windows 8. It&amp;rsquo;s around the same size as the Windows 7 menu, but also features miniature Live Tiles along one side.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/2014-04-01_23-03-12.0_standard_800.0.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2014/04/2014-04-01_23-03-12.0_standard_800.0-300x199.jpg&#34; alt=&#34;Windows 8 and Start Menu&#34;&gt;&lt;/a&gt; Windows 8 and Start Menu&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вести с полей</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/01/05/1250/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 23:23:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2012/01/05/1250/</guid>
      <description>Сегодня был мой последний день работы в Microsoft. Завтра мне еще будет нужно выполнить последние формальности, но рабочим днем завтра назвать язык не поворачивается. Доступа к почте и корпоративной сети у меня уже нет.
В общей сложности я проработал в Microsoft больше семи лет. Начав самым базовым разработчиком (59-й уровень, на который нанимают толковых выпускников университета), дорос Senior SDE. Почти наверняка дорос бы и до Principal SDE, если бы остался ещё на пару лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Looking for Russian and Ukrainian graduates</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/09/28/1189/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 06:48:43 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/09/28/1189/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft проведет очередной набор разработчиков в Киеве. На этот раз рассматриваются выпускники 2011 года и будущие выпускники 2012 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пожалуйста, ссылайтесь на этот блог (blog.not-a-kernel-guy.com) при отправке резюме. Шансов на положительное решение это не прибавляет, но настроение автору блога поднимает. :-)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Microsoft Corporation is coming to Ukraine and Russia to interview for our Software Development Engineer positions — FULL-TIME CANDIDATES!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redmond, Washington, USA&lt;/strong&gt; (CV submissions due by &lt;strong&gt;October 10th&lt;/strong&gt; to be considered for the interviews!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To Apply: please visit &lt;a href=&#34;http://www.microsoft.com/university&#34;&gt;www.microsoft.com/university&lt;/a&gt;. Applications are reviewed as they are received.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Команда Bing стала немного больше</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/08/23/1167/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 13:18:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/08/23/1167/</guid>
      <description>На объявление Bing Search will be hosting a recruiting trip to Russia в этом блоге откликнулось, по словам рекрутера, больше 20-ти человек. Из них трое прошли все интервью и получили предложение о работе. Довольно неплохо, я полагаю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Advertising will be hosting a recruiting trip to Russia</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/25/1118/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 08:00:43 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/25/1118/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Команда Microsoft Advertising собирается приехать в Москву в октябре собеседовать разработчиков из России и соседних стран, желающих &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;вступить в ряды империи зла&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; перебраться в США. Просьба, при посылке резюме ссылаться на меня (Alexey Pakhunov) - очень интересно посмотреть статистику. :-)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://advertising.microsoft.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/07/Microsoft-Advertising.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://advertising.microsoft.com/&#34;&gt;Microsoft Advertising&lt;/a&gt; will be hosting a recruiting event in mid-October this year to recruit top talent from all over Russia and neighboring countries specifically focusing on Software Developers of all experience levels who are interested in relocating to the U.S. At this time, we are looking to hire engineers for the roles below. ALL roles require strong coding and development experience.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Software Development Engineer (SDE)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Software Development Engineer II (SDE II)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Principal SDE&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Engineering Leads&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If interested – please send your information and Resume/CV to the Recruiter organizing this event: &lt;a href=&#34;mailto:eugenial@microsoft.com&#34;&gt;eugenial@microsoft.com&lt;/a&gt; by Wednesday, August 31st.&lt;/strong&gt; We are focused on broad-based software development skills when considering potential candidates (across the board – no specific technology/product niche requirements). If you are strong in C++, C# or JAVA, we would love to hear from you!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bing Search will be hosting a recruiting trip to Russia</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/22/1109/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 12:52:58 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/06/22/1109/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пробежало по внутренней рассылке. Рекрутер (Anubha Mahajan) просила ссылаться на меня (Alexey Pakhunov), чтобы отследить кандидатов, пришедших с этого блога.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Bing will be hosting a recruiting event in late July/Early August this year  to recruit top talent from all over Russia for software developers of all seniorities and experience levels who are interested in relocating to the U.S. At this time, we are looking to fill the below opportunities and all roles require strong coding and development experience.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SDE&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;SDE II&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Principal SDE&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Leads&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;If interested - please send your information and CV to the sourcing recruiter for this event at &lt;a href=&#34;mailto:anubham@microsoft.com&#34;&gt;anubham@microsoft.com&lt;/a&gt; by July 8th.&lt;/strong&gt; We are focused on broad-based software development skills when considering potential candidates (across the board – no specific technology/product niche requirements).  If you are good in C++, C# or JAVA, we’d like to hear about you!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are still hiring!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/01/20/970/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 11:12:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/01/20/970/</guid>
      <description>Раз уж заговорили про набор людей, - моя команда всё еще ищет двух Senior SDE с опытом разработки драйверов и другого низкоуровневого кода, а так же с хорошим пониманием сетевых технологий (протоколы, драйвера, и т.п.): We are hiring! Мы делаем новые H1B!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft проведёт очередной набор студентов и выпускников из России, Беларуси и Украины.</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/01/19/964/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2011 23:18:13 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2011/01/19/964/</guid>
      <description>Вот, по внутренней рассылке пробежало:
Корпорация Microsoft проводит интервью для поступления на работу в Microsoft USA для студентов и выпускников из России, Беларуси и Украины в феврале 2011 года на должности:
  Инженер по разработке программного обеспечения (SDE)
  Инженер–тестировщик по разработке программного обеспечения (SDET)
  Мы приглашаем студентов которые окончили ВУЗ в 2010 году или или собираются окончить ВУЗ в 2011 году на постоянную работу в Рэдмонд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are hiring!</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/12/08/945/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 11:52:39 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/12/08/945/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://research.microsoft.com/en-us/labs/xcg/default.aspx&#34;&gt;Extreme Computing Group (XCG)&lt;/a&gt;, в которой я работаю, нанимает разработчиков. В том числе рассматриваются кандидаты из-за рубежа. Само собой, локальные кандидаты предпочтительней, но их как-то не очень заметно, так что у вас есть хороший шанс. Делаются как новые H1B, так и H1B transfer, насколько я могу судить. Позиции ищуться по ключевым словам «eXtreme Computing Group (XCG)». Вот пара ссылок:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://careers.microsoft.com/JobDetails.aspx?ss=&amp;amp;pg=0&amp;amp;so=&amp;amp;rw=1&amp;amp;jid=29602&amp;amp;jlang=EN&#34;&gt;Software Development Engineer, Senior - Extreme Computing Group&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://careers.microsoft.com/JobDetails.aspx?ss=&amp;amp;pg=0&amp;amp;so=&amp;amp;rw=4&amp;amp;jid=28954&amp;amp;jlang=EN&#34;&gt;Software Development Engineer, Senior - Extreme Computing Group&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;От себя добавлю, что проекты у нас сложные и интересные, а люди хорошие. :-) Подаваться нужно через &lt;a href=&#34;http://careers.microsoft.com&#34;&gt;http://careers.microsoft.com&lt;/a&gt;, в крайнем случае – пришлите резюме мне (&lt;a href=&#34;mailto:alexeypa@gmail.com&#34;&gt;alexeypa@gmail.com&lt;/a&gt;). На разбор писем я собираюсь потратить не так уж много времени. Никаких гарантий, что письмо посланное мне будет передано рекрутеру нет (я даже и не знаю, кто он), так что careers - надежнее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бесплатный звонок в службу поддержки Microsoft</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/12/05/942/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2010 23:50:23 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/12/05/942/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft распространяет среди сотрудников карточки Quick Assistance, каждая из которых обеспечивает одно бесплатное обращение в службу поддержки. Делается это на тот случай, когда сотрудник нежданно-негаданно оказывается в роли эксперта. Ну, знаете, как бывает: «Так вы работаете в Microsoft? А вот у меня компьютер не работает…» В такой ситуации, зачастую, проще перенаправить товарища в службу поддержки. Но учитывая, что звонок туда не бесплатный, в большинстве случаев никто в службу поддержки звонить не станет. Но осадок останется…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня эти карточки постоянно протухают. Главным образом потому, что они привязаны к стране, а большинство проблем, с которыми ко мне обращаются, происходят на другой половине земного шара. И вот я подумал, что пора проявить немного активности и найти нуждающихся до того, как они найдут меня. :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про футболки</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/06/28/852/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 22:56:01 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2010/06/28/852/</guid>
      <description>Пошел сегодня на работу в футболке с логотипом незалежної УкраїниApple. Черная футболка с белым логотипом на груди. Знакомый с WWDC10 привез. Я не успел до своего офиса добраться – уже в лифте спросили, нужно ли проявлять осторожность, прогуливаясь по Microsoft-овскому кампусу в такой футболке. Коллега, бывший мой менеджер, поздоровался, пробегая по коридору, а затем вернулся и поздравил с переходом на работу в Apple. Ближе к обеду заглянул шеф поинтересоваться где я раздобыл эту футболку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приколы нашего городка</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/09/14/644/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 22:50:36 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/09/14/644/</guid>
      <description>Ехал сегодня на работу – увидел на дереве аккуратно прикрепленный листок с крупно распечатанной надписью «Micro$oft hates you». :-) Прямо на 156-ой, почти в самом центре главного кампуса. Во как!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft и РФ обсудили фиксированные цены на ПО для госзакупок</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/06/05/568/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 16:04:31 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/06/05/568/</guid>
      <description>В комментариях к предыдущему посту шла речь о том, что ФАС, прижимая монополистов, заботится о потребителях. Ну что ж, одного такого потребителя можно назвать уже сейчас (выделение мое):
 Министр связи и массовых коммуникаций РФ Игорь Щеголев обсудил с президентом Microsoft International Жан-Филиппом Куртуа вопрос об установлении фиксированных цен на программное обеспечение для госзакупок в России.
 Обе новости разделяет пара дней. Прямо какое-то мистическое совпадение. :-)
 Министр также отметил, что при внедрении в России этого механизма целесообразно устанавливать цены в рублях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Please send a remote</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/22/424/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2009 10:32:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2009/01/22/424/</guid>
      <description>Добавим немного позитива в сегодняшнюю новость о сокращениях в Microsoft. На нашей кухне сломалась микроволновка и на неё повесили стикер: «Not working!!!». Сегодня там появился второй стикер: «Please send a remote». Это стандартный запрос прислать ссылку на удалённую сессию отладчика, которым у нас традиционно отвечают на примерно половину присланных баг репортов. :-)
Update: Добавилась еще пара стикеров: «Sorry, crashdumps only.» и «Appears to be a private build. Where are the symbols?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Большие» функции в коде</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/05/09/310/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2008 22:58:19 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/05/09/310/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вопрос из комментариев:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не могли бы прокомментировать ответ &amp;ldquo;Lepsik&amp;rdquo; по порядкам в Microsoft (&lt;a href=&#34;http://www.sql.ru/forum/actualthread.aspx?tid=544088&amp;amp;pg=3#5632700&#34;&gt;тред&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;автор - Диез&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1, 2. Естественно, полтора - это величина условная. Просто большая длина обычно требует более одного движения для полного обзора :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Никто не мешает сделать методы того же класса, но часто удобнее и логичнее разнести код на уровни, т.е. в отдельные классы (а то и в отдельные библиотеки).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вообще, все это есть у Фаулера :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;это просто у вас программы маленькие. :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;в больших компаниях Microsoft/IBM/SONY, …. таких правил нет. У нас есть методы с телом в сотню экранов. А файл с методом тела процесса больше мегобайта.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;За весь Microsoft не скажу. Расскажу, что видел сам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему форматы файлов Microsoft Office настолько сложны?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/02/19/290/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 16:35:54 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/02/19/290/</guid>
      <description>Вслед за публикацией спецификаций, описывающих формат файлов Microsoft Office, Joel Spolsky написал неплохую статью, объясняющую почему формат этих файлов настолько сложен и, на первый взгляд, специально запутан до невозможности.
 A normal programmer would conclude that Office&amp;rsquo;s binary file formats:
   are deliberately obfuscated     are the product of a demented Borg mind     were created by insanely bad programmers     and are impossible to read or create correctly.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft будет собеседовать кандидатов из России, Украины и Белaруси</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/01/02/275/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2008 22:12:29 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2008/01/02/275/</guid>
      <description>Очередной цикл собеседований планируется в феврале и июне. Как обычно набираются разработчики (SDE) и тестеры (SDET). До февраля времени осталось совсем не много, так что стоит поторопиться и отправить резюме до конца января. Адрес для отправки: russrec@microsoft.com. Предполагается, что успешным кандидатам предложат позиции в Редмонде и Вакувере.
С требованиями к кандидатам и прочие подробности можно посмотреть здесь.
Upd: В феврале будут набирать в Windows Core (Deployment, Kernel/VM и Networking). В июне - еще не ясно, скорее всего тоже в Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начался набор студентов на стажировку в Редмонд на лето 2008 г</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/11/16/264/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 23:08:44 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/11/16/264/</guid>
      <description>Взято из блога Ларисы Сазоновой:
 На стажировку мы приглашаем разработчиков (Software Development Engineer) и тестеров (Software Development Engineer in Test) - студентов ведущих российских вузов.
  _Будем рады получать резюме на адрес: _ruintern@microsoft.com.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про собеседования</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/10/12/254/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2007 23:27:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/10/12/254/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru/blog/i_am_clever/27363.html&#34;&gt;Прочитал&lt;/a&gt; про &lt;a href=&#34;http://rsdn.ru/forum/message/2683747.flat.1.aspx&#34;&gt;собеседование в Яндексе&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://rsdn.ru/forum/message/2685569.flat.aspx#2685569&#34;&gt;ответ сотрудника Яндекса&lt;/a&gt; и подумал что культура проведения собеседования (и персональная и корпоративная) такая штука, которую лучше иметь чем не иметь. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно же я сравниваю с тем, как интервью проводит Microsoft. Просто потому, что я два раза проходил очные интервью в Microsoft и оба раза впечатления были на голову выше чем впечатления от всех остальных интервью, которые мне довелось проходить. Кстати кроме этих двух было еще два заваленных телефонных интервью, но там все было честно - тогда мне не хватало опыта.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свежеоткрытый в Ванкувере центр разработки нанимает</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/08/236/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 12:34:42 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/09/08/236/</guid>
      <description>http://www.microsoft.com/canada/employment/search.mspx:
Искать по ключевым словам &amp;ldquo;Canada&amp;rdquo;, &amp;ldquo;British Columbia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Vancouver&amp;rdquo;.
PS: Кстати, а знаете почему этот центр называется &amp;ldquo;Microsoft Canada Development Centre&amp;rdquo;, а не &amp;ldquo;Microsoft Development Centre Canada&amp;rdquo;? Потому что аббревиатура MDCC уже занята: Microsoft Development Center Copenhagen. :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft will be recruiting candidates from Russia/Ukraine in October</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/29/232/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2007 13:53:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/29/232/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Options are Good.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;In life. And in your career.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What fuels your passion?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whether you are just about to receive your diploma from University or have been in the industry for years, we know deciding where to start your career or how to move to the next opportunity can be as nerve-wracking as it is exciting. Maybe you don’t know exactly what you want to do. The good thing is, at Microsoft, you have lots of options. Nowhere else will you have such a variety of products and technologies to get behind—or so many career paths to choose from. You’ll learn from people who have been in the industry for over 30 years. And most of all, you’ll have the resources to reach people all over the world with your work. It’s about taking your career as far as you want it to go—in any direction you choose.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как поехать поработать в Штаты?</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/23/226/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 10:37:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/08/23/226/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Получил сегодня вот такое письмо (с некоторыми купюрами).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Алексей, добрый день.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;  В последнее время меня грызет мега-идея, - поехать поработать в Штаты, особенно балдею от Сиэтла. &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Алексей, посоветуй, плиз, есть ли возможности внедриться в Майкрософт или сопредельные компании в качестве UI/web-дизайнера. В этом направлении работаю уже лет семь. Есть портфолио. Хорошо управляюсь с Адобами-Фотошопами-Иллюстраторами. Рисую кое-что ручками. Но пока с языком туго. Сам я сейчас в &amp;hellip; &lt;em&gt;(прим. не в Москве)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Может посоветуешь конкретного человека кто может &amp;ldquo;спродюсировать&amp;rdquo; на первое время такого вот русскоговорящего сотрудника?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Спасибо.
Удачи&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ответ вероятно будет интересен многим, так что выкладываю его здесь:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft goes Canada</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/207/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2007 21:47:17 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/07/07/207/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft собирается этой осенью &lt;a href=&#34;http://news.com.com/Microsoft+sings+O+Canada+amid+immigration+challenges/2100-1014_3-6195049.html?tag=nefd.top&#34;&gt;открыть новый центр разработки в Ванкувере, Канада&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;The Vancouver area … is close to Microsoft&amp;rsquo;s corporate offices in Redmond, and allows the company to recruit and retain highly skilled people affected by immigration issues in the U.S.,&amp;rdquo; Microsoft said.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Ванкувер расположен вблизи от штаб-квартиры Microsoft в Редмонде, и позволяет компании нанимать и удерживать профессионалов, столкнувшихся с иммиграционными проблемами в США», заявляет Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа в Microsoft для студентов</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/01/192/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2007 00:00:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/06/01/192/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вопрос из почты (немного подредактированный):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Я студент 2-го (скоро уже 3-го) курса. Скажите, пожалуйста, возможно ли мне, студенту, получить какую-либо работу в Microsoft удаленно? Данная работа нужна мне только для получение какого-либо опыта, деньги особо не интересуют. Скажите возможно ли это? И если возможно, то как?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как послать баг-репорт в Microsoft? Часть II</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/04/27/177/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2007 11:57:25 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/04/27/177/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Литературное «отчет о программной ошибке» конечно правильнее, но «баг-репорт» в три раза короче и в сто раз привычнее.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.not-a-kernel-guy.com/2007/04/25/176/&#34;&gt;Предыдущий пост про отправку баг-репортов в Microsoft&lt;/a&gt; хотя и написан дурака валяючи, однако содержит в себе рациональное зерно. На данный момент нет никакого другого официального способа сообщить о найденной ошибке в Windows, кроме как сделать это через службу поддержки. Нельзя, например, просто послать письмо на какой-нибудь &lt;a href=&#34;mailto:bugs@microsoft.com&#34;&gt;bugs@microsoft.com&lt;/a&gt;. Более того, обращение в службу поддержки – это платная услуга в общем случае. И не смотря на то, что Microsoft не возьмет деньги в случае, если наличие ошибки или недокументированного поведения будет подтверждено, сам факт отпугивает многих. «Я оказываю им услугу и я ещё должен за это платить? Ни за что!»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Имеет ли смысл подобная практика? Как это ни странно такая практика может иметь рациональное объяснение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
