<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Грабли on Алексей Пахунов</title>
    <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Грабли on Алексей Пахунов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jul 2018 17:09:38 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.not-a-kernel-guy.com/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как я провел прошлую пятницу</title>
      <link>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/07/sneaky-comma/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 17:09:38 -0700</pubDate>
      <guid>https://blog.not-a-kernel-guy.com/2018/07/07/sneaky-comma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Расскажу как я провел прошлую пятницу. Провел я её пытаясь понять, почему&#xA;простой как доска тест-кейс не работает.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Тест-кейс запускает код в среде, которая симулирует полетное окружение: среду&#xA;выполнения, показания датчиков и т.д. Далее выполняется простой сценарий -&#xA;тест-кейс получает телеметрию и выполняет действия/проверки по наступлению&#xA;определенных событий. Например, тест-кейс может запустить ракету, выключить&#xA;четвертый двигатель, когда высота превысит сотню метров, а затем проверить, что&#xA;код корректно обработал нештатную ситуацию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Такие тест-кейсы, естественно, не пишутся с нуля. Кейс набирается из уже&#xA;готовых, давно написанных блоков. Что может быть очень простым делом (если есть&#xA;готовый шаблон), или не очень простым (когда такой шаблон нужно создать самому).&#xA;В этот раз случился как раз второй вариант. Когда все компоненты теста правильно&#xA;соединены остается только написать код, который ждет наступления интересных&#xA;событий и реагирует на них нужным образом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К пятнице я добрался до момента, когда сценарий тест-кейса уже написан, но еще&#xA;не работает. Сценарий вылетал по таймауту ожидая наступления одного из событий.&#xA;При этом телеметрия четко показывала, что событие наступило и у теста был вагон&#xA;времени, чтобы это заметить. Интересно, что точно такой же код, отслеживающий&#xA;другую телеметрию работал как часы. Хм.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
